msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: duik\n"
"POT-Creation-Date: 2026-02-18 00:00\n"
"PO-Revision-Date: 2026-02-18 13:55\n"
"Last-Translator: \n"
"Language-Team: Korean\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Genereated-By: gettext.jsxinc\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Crowdin-Project: duik\n"
"X-Crowdin-Project-ID: 529896\n"
"X-Crowdin-Language: ko\n"
"X-Crowdin-File: /master/translation/Duik.pot\n"
"X-Crowdin-File-ID: 6\n"
"Language: ko_KR\n"

#: Duik_addAdjustmentLayer.jsx:9
#, qt-format
msgid "Adjustment layer"
msgstr "조정 레이어"

#: Duik_addNull.jsx:13
#, qt-format
msgid "Null"
msgstr "널"

#: Duik_addSolid.jsx:9
#, qt-format
msgid "Solid"
msgstr "솔리드"

#: animationLibPanel.jsx:4
#, qt-format
msgid "Animation library"
msgstr "애니메이션 라이브러리"

#: animationLibPanel.jsx:146
#, qt-format
msgid "Most used"
msgstr "자주 사용"

#: animationLibPanel.jsx:155
#, qt-format
msgid "Recent"
msgstr "최근"

#: animationLibPanel.jsx:164
#, qt-format
msgid "Favorites"
msgstr "즐겨찾기"

#: animationLibPanel.jsx:241
#, qt-format
msgid "All properties"
msgstr "모든 속성"

#: animationLibPanel.jsx:245
#, qt-format
msgid "Keyframes only"
msgstr "키프레임만"

#: animationLibPanel.jsx:257
#, qt-format
msgid "Position"
msgstr "위치"

#: animationLibPanel.jsx:265
#, qt-format
msgid "Rotation"
msgstr "회전"

#: animationLibPanel.jsx:273
#, qt-format
msgid "Scale"
msgstr "크기"

#: animationLibPanel.jsx:281
#, qt-format
msgid "Opacity"
msgstr "불투명도"

#: animationLibPanel.jsx:289
#, qt-format
msgid "Masks"
msgstr "마스크"

#: animationLibPanel.jsx:297
#, qt-format
msgid "Effects"
msgstr "효과"

#: animationLibPanel.jsx:356
#, qt-format
msgid "Offset values"
msgstr "오프셋 값"

#: animationLibPanel.jsx:358
#, qt-format
msgid "Offset current values."
msgstr "현재 값을 오프셋합니다."

#: animationLibPanel.jsx:361
#, qt-format
msgid "Absolute"
msgstr "절대값"

#: animationLibPanel.jsx:363
#, qt-format
msgid "Absolute values (replaces current values)."
msgstr "절대값 (현재 값을 대체합니다)."

#: animationLibPanel.jsx:369
#, qt-format
msgid "Reverse keyframes"
msgstr "키프레임 반전"

#: animationLibPanel.jsx:371
#, qt-format
msgid "Reverses the animation in time."
msgstr "시간상 애니메이션을 반전합니다."

#: animationLibPanel.jsx:378
#, qt-format
msgid "Apply"
msgstr "적용"

#: animationLibPanel.jsx:495
#, qt-format
msgid "Edit category name"
msgstr "카테고리 이름 편집"

#: animationLibPanel.jsx:496
#, qt-format
msgid "New Category"
msgstr "새 카테고리"

#: animationLibPanel.jsx:499
#, qt-format
msgid "Create animation"
msgstr "애니메이션 생성"

#: animationLibPanel.jsx:503
#, qt-format
msgid "Bake Expressions"
msgstr "표현식 베이크"

#: animationLibPanel.jsx:512
#, qt-format
msgid "Animation name"
msgstr "애니메이션 이름"

#: animationLibPanel.jsx:517
#, qt-format
msgid "OK"
msgstr "확인"

#: animationLibPanel.jsx:519
#, qt-format
msgid "Save animation."
msgstr "애니메이션 저장."

#: animationLibPanel.jsx:541
#, qt-format
msgid "This animation already exists.\n"
"Do you want to overwrite it?"
msgstr "이 애니메이션이 이미 존재합니다.\n"
"덮어쓰시겠습니까?"

#: animationLibPanel.jsx:567
#, qt-format
msgid "Animation settings."
msgstr "애니메이션 설정."

#: animationLibPanel.jsx:574
#, qt-format
msgid "Update thumbnail"
msgstr "썸네일 업데이트"

#: animationLibPanel.jsx:576
#, qt-format
msgid "Updates the thumbnail for the selected item."
msgstr "선택한 항목의 썸네일을 업데이트합니다."

#: animationLibPanel.jsx:593
#, qt-format
msgid "Update animation"
msgstr "애니메이션 업데이트"

#: animationLibPanel.jsx:595
#, qt-format
msgid "Updates the current animation."
msgstr "현재 애니메이션을 업데이트합니다."

#: animationLibPanel.jsx:631
#, qt-format
msgid "Favorite"
msgstr "즐겨찾기"

#: animationLibPanel.jsx:697
#, qt-format
msgid "Animation"
msgstr "애니메이션"

#: animationLibPanel.jsx:698
#, qt-format
msgid "Apply selected animation."
msgstr "선택한 애니메이션 적용."

#: animationLibPanel.jsx:699
#, qt-format
msgid "[Shift]: More options..."
msgstr "[Shift]: 추가 옵션..."

#: animationLibPanel.jsx:700
#, qt-format
msgid "Open the folder in the file explorer/finder."
msgstr "파일 탐색기에서 폴더를 엽니다."

#: animationLibPanel.jsx:701
#, qt-format
msgid "[Alt]: Select the library location."
msgstr "[Alt]: 라이브러리 위치 선택."

#: animationLibPanel.jsx:702
#, qt-format
msgid "Add selected animation to library or create new category."
msgstr "선택한 애니메이션을 라이브러리에 추가하거나 새 카테고리를 생성합니다."

#: animationLibPanel.jsx:703
#, qt-format
msgid "Edit the selected animation or category."
msgstr "선택한 애니메이션 또는 카테고리를 편집합니다."

#: animationLibPanel.jsx:704
#, qt-format
msgid "Remove the selected animation or category from library."
msgstr "라이브러리에서 선택한 애니메이션 또는 카테고리를 제거합니다."

#: animationLibPanel.jsx:739
#, qt-format
msgid "Sorry, the animation library folder can't be found."
msgstr "죄송합니다, 애니메이션 라이브러리 폴더를 찾을 수 없습니다."

#: animationLibPanel.jsx:743
#, qt-format
msgid "Select the folder containing the animation library."
msgstr "애니메이션 라이브러리가 포함된 폴더를 선택하세요."

#: animationLibPanel.jsx:766
#, qt-format
msgid "Sorry, we can't save an animation directly in the current category."
msgstr "죄송합니다, 현재 카테고리에 직접 애니메이션을 저장할 수 없습니다."

#: animationLibPanel.jsx:777
#, qt-format
msgid "Sorry, we can't create a sub-category in the current category."
msgstr "죄송합니다, 현재 카테고리에 하위 카테고리를 만들 수 없습니다."

#: animationLibPanel.jsx:824
#, qt-format
msgid "Uncategorized"
msgstr "미분류"

#: animationLibPanel.jsx:855
#, qt-format
msgid "Are you sure you want to remove the animation \"{#}\"?"
msgstr ""

#: animationLibPanel.jsx:869
#, qt-format
msgid "Are you sure you want to remove the category \"{#}\" and all its animations?"
msgstr ""

#: animationPanel.jsx:29
#, qt-format
msgid "Select Keyframes"
msgstr "키프레임 선택"

#: animationPanel.jsx:31
#, qt-format
msgid "Select keyframes."
msgstr "키프레임을 선택합니다."

#: animationPanel.jsx:40
#, qt-format
msgid "Time"
msgstr "시간"

#: animationPanel.jsx:42
#, qt-format
msgid "Select at a precise time."
msgstr "정확한 시간에 선택합니다."

#: animationPanel.jsx:46
#, qt-format
msgid "Range"
msgstr "범위"

#: animationPanel.jsx:48
#, qt-format
msgid "Select from a given range."
msgstr "주어진 범위에서 선택합니다."

#: animationPanel.jsx:59
#, qt-format
msgid "Current time"
msgstr "현재 시간"

#. "In time (incoming)"
#: animationPanel.jsx:72
#, qt-format
msgid "time"
msgstr "시간"

#. "Out time (outgoing)"
#: animationPanel.jsx:83
#, qt-format
msgctxt "time"
msgid "Out"
msgstr ""

#: animationPanel.jsx:117
#, qt-format
msgid "Selected layers"
msgstr "선택한 레이어"

#: animationPanel.jsx:121
#, qt-format
msgid "All layers"
msgstr "모든 레이어"

#: animationPanel.jsx:132
#, qt-format
msgid "Controllers"
msgstr "컨트롤러"

#: animationPanel.jsx:276
#, qt-format
msgid "Copy animation"
msgstr "애니메이션 복사"

#: animationPanel.jsx:278
#, qt-format
msgid "Copies selected keyframes.\n\n"
"[Alt]: Cuts the selected keyframes."
msgstr "선택한 키프레임을 복사합니다.\n\n"
"[Alt]: 선택한 키프레임을 잘라냅니다."

#: animationPanel.jsx:284
#, qt-format
msgid "Paste animation"
msgstr "애니메이션 붙여넣기"

#: animationPanel.jsx:286
#, qt-format
msgid "Paste keyframes.\n\n"
"[Ctrl]: Offset from current values.\n"
"[Alt]: Reverses the keyframes in time."
msgstr "키프레임을 붙여넣습니다.\n\n"
"[Ctrl]: 현재 값에서 오프셋.\n"
"[Alt]: 시간상 키프레임 반전."

#: animationPanel.jsx:313
#, qt-format
msgid "Replace existing keyframes"
msgstr "기존 키프레임 교체"

#: animationPanel.jsx:346
#, qt-format
msgid "Interpolator"
msgstr "인터폴레이터"

#: animationPanel.jsx:348
#, qt-format
msgid "Control the selected keyframes with advanced but easy-to-use keyframe interpolation driven by an effect."
msgstr "이펙트로 구동되는 고급이지만 사용하기 쉬운 키프레임 보간으로 선택한 키프레임을 제어합니다."

#: animationPanel.jsx:366
#, qt-format
msgid "Snap keys"
msgstr "키 스냅"

#: animationPanel.jsx:368
#, qt-format
msgid "Snaps selected (or all) keyframes to the closest frames if they're in between."
msgstr "선택한(또는 모든) 키프레임이 프레임 사이에 있는 경우 가장 가까운 프레임으로 스냅합니다."

#: animationPanel.jsx:373
#, qt-format
msgid "Motion trail"
msgstr "모션 트레일"

#: animationPanel.jsx:375
#, qt-format
msgid "Draws a trail following the selected layers.\n\n"
"[Alt]: Creates a new shape layer for each trail."
msgstr "선택한 레이어를 따라 궤적을 그립니다.\n\n"
"[Alt]: 각 궤적에 대해 새 셰이프 레이어를 만듭니다."

#: animationPanel.jsx:381
#, qt-format
msgid "IK/FK Switch"
msgstr "IK/FK 전환"

#: animationPanel.jsx:382
#, qt-format
msgid "Switches the selected controller between IK and FK.\n"
"Automatically adds the needed keyframes at current time."
msgstr "선택한 컨트롤러를 IK와 FK 사이에서 전환합니다.\n"
"현재 시간에 필요한 키프레임을 자동으로 추가합니다."

#: animationPanel.jsx:388
#, qt-format
msgid "Snap IK"
msgstr "IK 스냅"

#: animationPanel.jsx:389
#, qt-format
msgid "Snaps the IK to the FK values"
msgstr "IK를 FK 값으로 스냅합니다"

#: animationPanel.jsx:394
#, qt-format
msgid "Snap FK"
msgstr "FK 스냅"

#: animationPanel.jsx:395
#, qt-format
msgid "Snaps the FK to the IK values"
msgstr "FK를 IK 값으로 스냅합니다"

#: animationPanel.jsx:410
#, qt-format
msgid "Tweening"
msgstr "트위닝"

#: animationPanel.jsx:415
#, qt-format
msgid "Split"
msgstr "분할"

#: animationPanel.jsx:417
#, qt-format
msgid "Split the selected keyframes into couples of keyframes with the same value."
msgstr "선택한 키프레임을 같은 값의 키프레임 쌍으로 분할합니다."

#: animationPanel.jsx:424
#, qt-format
msgid "Duration"
msgstr "지속 시간"

#. "as in video frames/images"
#: animationPanel.jsx:425
#, qt-format
msgctxt "video image"
msgid "Frames"
msgstr ""

#: animationPanel.jsx:427
#, qt-format
msgid "Set the duration between two split keys."
msgstr "분할 키 사이의 지속 시간을 설정합니다."

#: animationPanel.jsx:433
#, qt-format
msgid "Center"
msgstr "중앙"

#: animationPanel.jsx:435
#, qt-format
msgid "Align around the current time."
msgstr "현재 시간 주위로 정렬합니다."

#: animationPanel.jsx:438
#, qt-format
msgid "After"
msgstr "이후"

#: animationPanel.jsx:440
#, qt-format
msgid "Add the new key after the current one."
msgstr "현재 키 뒤에 새 키를 추가합니다."

#: animationPanel.jsx:443
#, qt-format
msgid "Before"
msgstr "이전"

#: animationPanel.jsx:445
#, qt-format
msgid "Add the new key before the current one."
msgstr "현재 키 앞에 새 키를 추가합니다."

#: animationPanel.jsx:461
#, qt-format
msgid "Freeze"
msgstr "프리즈"

#: animationPanel.jsx:463
#, qt-format
msgid "Freezes the pose; copies the previous keyframe to the current time.\n\n"
"[Alt]: Freezes the next pose (copies the next keyframe to the current time)."
msgstr "포즈를 프리즈합니다; 이전 키프레임을 현재 시간으로 복사합니다.\n\n"
"[Alt]: 다음 포즈를 프리즈합니다 (다음 키프레임을 현재 시간으로 복사)."

#: animationPanel.jsx:468
#, qt-format
msgid "Animated properties"
msgstr "애니메이션 속성"

#: animationPanel.jsx:469
#, qt-format
msgid "Selected properties"
msgstr "선택한 속성"

#: animationPanel.jsx:489
#, qt-format
msgid "Sync"
msgstr "동기화"

#: animationPanel.jsx:491
#, qt-format
msgid "Synchronize the selected keyframes; moves them to the current time.\n"
"If multiple keyframes are selected for the same property, they're offset to the current time, keeping the animation.\n\n"
"[Alt]: Syncs using the last keyframe instead of the first."
msgstr "선택한 키프레임을 동기화합니다; 현재 시간으로 이동합니다.\n"
"같은 속성에 여러 키프레임이 선택된 경우, 애니메이션을 유지하며 현재 시간으로 오프셋합니다.\n\n"
"[Alt]: 첫 번째 대신 마지막 키프레임으로 동기화합니다."

#: animationPanel.jsx:497
#, qt-format
msgid "Clean"
msgstr "정리"

#: animationPanel.jsx:499
#, qt-format
msgid "Remove unneeded keyframes."
msgstr "불필요한 키프레임을 제거합니다."

#: animationPanel.jsx:509
#, qt-format
msgid "Tweening options"
msgstr "트위닝 옵션"

#: animationPanel.jsx:530
#, qt-format
msgid "Temporal interpolation"
msgstr "시간 보간"

#: animationPanel.jsx:537
#, qt-format
msgid "Set key options"
msgstr "키 옵션 설정"

#: animationPanel.jsx:544
#, qt-format
msgid "Roving"
msgstr "로빙"

#: animationPanel.jsx:561
#, qt-format
msgid "Linear"
msgstr "선형"

#: animationPanel.jsx:578
#, qt-format
msgid "Ease In"
msgstr "이즈 인"

#: animationPanel.jsx:595
#, qt-format
msgid "Ease Out"
msgstr "이즈 아웃"

#: animationPanel.jsx:612
#, qt-format
msgid "Easy Ease"
msgstr "이지 이즈"

#: animationPanel.jsx:629
#, qt-format
msgid "Continuous"
msgstr "연속"

#: animationPanel.jsx:646
#, qt-format
msgid "Hold"
msgstr "홀드"

#: animationPanel.jsx:660
#, qt-format
msgid "Keyframe options"
msgstr "키프레임 옵션"

#: animationPanel.jsx:662
#, qt-format
msgid "Add keyframes"
msgstr "키프레임 추가"

#: animationPanel.jsx:663
#, qt-format
msgid "Edit selected keyframes"
msgstr "선택한 키프레임 편집"

#: animationPanel.jsx:692
#, qt-format
msgid "Ease options"
msgstr "이즈 옵션"

#: animationPanel.jsx:695
#, qt-format
msgid "Reset preset list"
msgstr "프리셋 목록 초기화"

#: animationPanel.jsx:697
#, qt-format
msgid "Resets the preset list to the default values."
msgstr "프리셋 목록을 기본값으로 초기화합니다."

#: animationPanel.jsx:710
#, qt-format
msgid "Ease presets"
msgstr "이즈 프리셋"

#: animationPanel.jsx:737
#, qt-format
msgid "Add new ease preset"
msgstr "새 이즈 프리셋 추가"

#: animationPanel.jsx:762
#, qt-format
msgid "Remove selected ease preset"
msgstr "선택한 이즈 프리셋 제거"

#: animationPanel.jsx:782
#, qt-format
msgid "Pick ease and velocity from selected key."
msgstr "선택한 키에서 이즈와 속도를 가져옵니다."

#: animationPanel.jsx:813
#, qt-format
msgid "Apply ease and velocity to selected keyframes."
msgstr "선택한 키프레임에 이즈와 속도를 적용합니다."

#: animationPanel.jsx:817
#, qt-format
msgid "Set ease"
msgstr "이즈 설정"

#: animationPanel.jsx:846
#, qt-format
msgid "Switches in and out eases."
msgstr "인/아웃 이즈를 전환합니다."

#: animationPanel.jsx:892
#, qt-format
msgid "Apply ease to selected keyframes."
msgstr "선택한 키프레임에 이즈를 적용합니다."

#: animationPanel.jsx:922
#, qt-format
msgid "Switches in and out velocities."
msgstr "인/아웃 속도를 전환합니다."

#: animationPanel.jsx:968
#, qt-format
msgid "Apply velocity to selected keyframes."
msgstr "선택한 키프레임에 속도를 적용합니다."

#: animationPanel.jsx:975
#, qt-format
msgid "Spatial interpolation"
msgstr "공간 보간"

#: animationPanel.jsx:983
#, qt-format
msgid "Set the spatial interpolation to linear for selected keyframes."
msgstr "선택한 키프레임의 공간 보간을 선형으로 설정합니다."

#: animationPanel.jsx:990
#, qt-format
msgid "Set the spatial interpolation to Bézier for selected keyframes."
msgstr "선택한 키프레임의 공간 보간을 베지어로 설정합니다."

#: animationPanel.jsx:997
#, qt-format
msgid "Set the spatial interpolation to Bézier Out for selected keyframes."
msgstr "선택한 키프레임의 공간 보간을 베지어 아웃으로 설정합니다."

#: animationPanel.jsx:1004
#, qt-format
msgid "Set the spatial interpolation to Bézier In for selected keyframes."
msgstr "선택한 키프레임의 공간 보간을 베지어 인으로 설정합니다."

#: animationPanel.jsx:1009
#, qt-format
msgid "Fix"
msgstr "수정"

#: animationPanel.jsx:1011
#, qt-format
msgid "Automatically fix spatial interpolation for selected keyframes."
msgstr "선택한 키프레임의 공간 보간을 자동으로 수정합니다."

#: animationPanel.jsx:1023
#, qt-format
msgid "Quickly save, export, import and apply animations from predefined folders."
msgstr "미리 정의된 폴더에서 애니메이션을 빠르게 저장, 내보내기, 가져오기 및 적용합니다."

#: animationPanel.jsx:1052
#, qt-format
msgid "Sequence"
msgstr "시퀀스"

#: animationPanel.jsx:1054
#, qt-format
msgid "Sequence layers or keyframes.\n\n"
"[Ctrl]: Sequence keyframes instead of layers\n"
"[Alt]: Reverse"
msgstr "레이어 또는 키프레임을 시퀀스합니다.\n\n"
"[Ctrl]: 레이어 대신 키프레임을 시퀀스\n"
"[Alt]: 반전"

#: animationPanel.jsx:1077
#, qt-format
msgid "Layers"
msgstr "레이어"

#: animationPanel.jsx:1081
#, qt-format
msgid "Keyframes"
msgstr "키프레임"

#: animationPanel.jsx:1092
#, qt-format
msgid "Times"
msgstr "시간"

#: animationPanel.jsx:1096
#, qt-format
msgid "In points"
msgstr "인 포인트"

#: animationPanel.jsx:1100
#, qt-format
msgid "Out points"
msgstr "아웃 포인트"

#: animationPanel.jsx:1111
#, qt-format
msgid "Ease - Sigmoid (logistic)"
msgstr "이즈 - 시그모이드 (로지스틱)"

#: animationPanel.jsx:1115
#, qt-format
msgid "Natural - Bell (gaussian)"
msgstr "자연 - 벨 (가우시안)"

#: animationPanel.jsx:1119
#, qt-format
msgid "Ease In (logarithmic)"
msgstr "이즈 인 (로그)"

#: animationPanel.jsx:1123
#, qt-format
msgid "Ease Out (exponential)"
msgstr "이즈 아웃 (지수)"

#. "a rate used in an interpolation, how fast/slow is the interpolation"
#: animationPanel.jsx:1145
#, qt-format
msgctxt "interpolation"
msgid "Rate"
msgstr ""

#: animationPanel.jsx:1271
#, qt-format
msgid "Non-linear animation"
msgstr "비선형 애니메이션"

#: animationPanel.jsx:1273
#, qt-format
msgid "Edit animations together."
msgstr "애니메이션을 함께 편집합니다."

#: animationPanel.jsx:1283
#, qt-format
msgid "Add new clip"
msgstr "새 클립 추가"

#: animationPanel.jsx:1285
#, qt-format
msgid "Create a new clip from the original comp and adds it to the 'NLA.Edit' comp."
msgstr "원본 컴프에서 새 클립을 만들어 'NLA.Edit' 컴프에 추가합니다."

#. "i.e. traditional animation"
#: animationPanel.jsx:1292
#, qt-format
msgid "Cel animation..."
msgstr "셀 애니메이션..."

#: animationPanel.jsx:1294
#, qt-format
msgid "Tools to help traditionnal animation using After Effects' paint effect with the brush tool."
msgstr "After Effects의 페인트 효과와 브러시 도구를 사용한 전통 애니메이션 보조 도구."

#. "i.e. traditional animation"
#: animationPanel.jsx:1300
#, qt-format
msgid "Cel animation"
msgstr "셀 애니메이션"

#. "a (transparent) layer/celluloid in a traditional animation"
#: animationPanel.jsx:1307
#, qt-format
msgid "New Cel."
msgstr "새 셀."

#. "Cel. is a (transparent) layer/celluloid in a traditional animation"
#: animationPanel.jsx:1309
#, qt-format
msgid "Create a new animation cel.\n\n"
"[Alt]: Creates on the selected layer instead of adding a new layer."
msgstr "새 애니메이션 셀을 만듭니다.\n\n"
"[Alt]: 새 레이어를 추가하는 대신 선택한 레이어에 만듭니다."

#: animationPanel.jsx:1320
#, qt-format
msgid "Onion skin"
msgstr "어니언 스킨"

#: animationPanel.jsx:1322
#, qt-format
msgid "Shows the previous and next frames with a reduced opacity."
msgstr "이전 및 다음 프레임을 낮은 불투명도로 표시합니다."

#: animationPanel.jsx:1364
#, qt-format
msgctxt "time"
msgid "In"
msgstr ""

#: animationPanel.jsx:1418
#, qt-format
msgid "Go to the previous frame"
msgstr "이전 프레임으로 이동"

#. "animation exposure (the duration of each frame)"
#: animationPanel.jsx:1428
#, qt-format
msgctxt "animation"
msgid "Exposure:"
msgstr ""

#: animationPanel.jsx:1431
#, qt-format
msgid "Changes the exposure of the animation (the frames per second)."
msgstr "애니메이션의 노출(초당 프레임)을 변경합니다."

#: animationPanel.jsx:1439
#, qt-format
msgid "Go to the next frame."
msgstr "다음 프레임으로 이동."

#: animation.jsx:146
#, qt-format
msgid "Cut animation"
msgstr "애니메이션 잘라내기"

#: animation.jsx:993
#, qt-format
msgid "Set velocity"
msgstr "속도 설정"

#: animation.jsx:1091
#, qt-format
msgid "Tween"
msgstr "트윈"

#: animation.jsx:1324
#, qt-format
msgid "Celluloid"
msgstr "셀룰로이드"

#: animation.jsx:1803
#, qt-format
msgid "X-Sheet"
msgstr "X-시트"

#: animation.jsx:2231
#, qt-format
msgid "Clean keyframes"
msgstr "키프레임 정리"

#. "weight as the multiplicator of a value, a % or a ratio."
#: automation.jsx:200
#, qt-format
msgid "Weight"
msgstr "가중치"

#: automation.jsx:360
#, qt-format
msgid "Looper"
msgstr "루퍼"

#: automation.jsx:412
#, qt-format
msgid "Paste expression"
msgstr "표현식 붙여넣기"

#: automation.jsx:437
#, qt-format
msgid "Remove expressions"
msgstr "표현식 제거"

#: automation.jsx:460
#, qt-format
msgid "Toggle expressions"
msgstr "표현식 전환"

#: automation.jsx:491
#, qt-format
msgid "Bake expressions"
msgstr "표현식 베이크"

#: automation.jsx:536
#, qt-format
msgid "Bake composition"
msgstr "컴포지션 베이크"

#: automation.jsx:568
#, qt-format
msgid "Effector"
msgstr "이펙터"

#: automation.jsx:858
#, qt-format
msgid "Effector map"
msgstr "이펙터 맵"

#. "contraction of Keyframe cLEANER. Fee free to find something funny in your language. i.e. ES: Climpiador, FR: Clétoyeur"
#: automation.jsx:971
#, qt-format
msgid "Kleaner"
msgstr "클리너"

#. "contraction of "Swing" and "Blink". Feel free to find something fun in your language!"
#: automation.jsx:1795
#, qt-format
msgid "Swink"
msgstr "스윙크"

#: automation.jsx:1994
#, qt-format
msgid "Wiggle"
msgstr "위글"

#: automation.jsx:2294
#, qt-format
msgid "Random motion"
msgstr "랜덤 모션"

#: automation.jsx:2314
#, qt-format
msgid "Random"
msgstr "랜덤"

#: automation.jsx:2425
#, qt-format
msgid "Wheel"
msgstr "휠"

#: automation.jsx:2501
#, qt-format
msgid "Move away"
msgstr "멀리 이동"

#: automation.jsx:2527
#, qt-format
msgid "Adds a control effect to move the selected layers away from their parents."
msgstr "선택한 레이어를 부모에서 멀리 이동시키는 제어 효과를 추가합니다."

#: automation.jsx:2550
#, qt-format
msgid "Randomize"
msgstr "랜덤화"

#: automation.jsx:2941
#, qt-format
msgid "Motion trails"
msgstr "모션 트레일"

#: automation.jsx:3187
#, qt-format
msgid "Time remap"
msgstr "시간 리맵"

#: automation.jsx:3233
#, qt-format
msgid "Paint Rig"
msgstr "페인트 리그"

#: automation.jsx:3469
#, qt-format
msgid "Walk/Run cycle"
msgstr "걷기/달리기 사이클"

#: bone.jsx:46
#, qt-format
msgid "Arm"
msgstr "팔"

#: bone.jsx:241
#, qt-format
msgid "Limb"
msgstr "사지"

#: bone.jsx:297
#, qt-format
msgid "Leg"
msgstr "다리"

#: bone.jsx:337
#, qt-format
msgid "Spine"
msgstr "척추"

#: bone.jsx:371
#, qt-format
msgid "Tail"
msgstr "꼬리"

#: bone.jsx:405
#, qt-format
msgid "Hair"
msgstr "머리카락"

#: bone.jsx:447
#, qt-format
msgid "Wing"
msgstr "날개"

#: bone.jsx:517
#, qt-format
msgid "Fin"
msgstr "지느러미"

#: bone.jsx:780
#, qt-format
msgid "Bake armature data"
msgstr "아마추어 데이터 베이크"

#: bone.jsx:784
#, qt-format
msgid "Baking armature data..."
msgstr "아마추어 데이터 베이크 중..."

#: bone.jsx:791
#, qt-format
msgid "Baking armature data: %1"
msgstr "아마추어 데이터 베이크 중: %1"

#: bone.jsx:832
#, qt-format
msgid "Bake bones"
msgstr "뼈대 베이크"

#: bone.jsx:837
#, qt-format
msgid "Resetting bone transform..."
msgstr "뼈대 변환 초기화 중..."

#: bone.jsx:896
#, qt-format
msgid "Baking bone: %1"
msgstr "뼈대 베이크 중: %1"

#: bone.jsx:1034
#, qt-format
msgid "Link art"
msgstr "아트 연결"

#: bone.jsx:1043
#, qt-format
msgid "Trying to parent layer '%1'"
msgstr "레이어 '%1' 부모 연결 시도 중"

#: camera.jsx:35
#, qt-format
msgid "Framing guides"
msgstr "프레이밍 가이드"

#: camera.jsx:65
#, qt-format
msgid "Scale Z-Link"
msgstr "스케일 Z-링크"

#: camera.jsx:152
#, qt-format
msgid "Camera Rig"
msgstr "카메라 리그"

#: camera.jsx:166
#, qt-format
msgid "Camera"
msgstr "카메라"

#: camera.jsx:167
#, qt-format
msgid "Target"
msgstr "타겟"

#. "Short for 'Camera'"
#: camera.jsx:175
#, qt-format
msgid "Cam"
msgstr "캠"

#: camera.jsx:806
#, qt-format
msgid "2D Camera"
msgstr "2D 카메라"

#: camera.jsx:1403
#, qt-format
msgid "Camera influence"
msgstr "카메라 영향"

#: constraint.jsx:37
#, qt-format
msgid "List"
msgstr "목록"

#: constraint.jsx:59
#, qt-format
msgid "Add list"
msgstr "목록 추가"

#: constraint.jsx:181
#, qt-format
msgid "Split values"
msgstr "값 분리"

#: constraint.jsx:357
#, qt-format
msgid "Lock properties"
msgstr "속성 잠금"

#: constraint.jsx:374
#, qt-format
msgid "Add zero"
msgstr "제로 추가"

#: constraint.jsx:434
#, qt-format
msgid "Move anchor points"
msgstr "앵커 포인트 이동"

#: constraint.jsx:492
#, qt-format
msgid "Reset transformation"
msgstr "변환 초기화"

#: constraint.jsx:552
#, qt-format
msgid "Align layers"
msgstr "레이어 정렬"

#: constraint.jsx:584
#, qt-format
msgid "Expose transform"
msgstr "변환 노출"

#: constraint.jsx:1071
#, qt-format
msgid "Key Morph"
msgstr "키 모프"

#: constraint.jsx:1299
#, qt-format
msgid "IK"
msgstr ""

#: constraint.jsx:2673
#, qt-format
msgid "Tip angle"
msgstr "팁 각도"

#: constraint.jsx:2722
#, qt-format
msgid "Bézier IK"
msgstr "베지어 IK"

#: constraint.jsx:3120
#, qt-format
msgid "Bézier FK"
msgstr "베지어 FK"

#: constraint.jsx:3144
#, qt-format
msgid "Auto-curve"
msgstr "자동 커브"

#: constraint.jsx:3190
#, qt-format
msgid "FK"
msgstr ""

#: constraint.jsx:3394
#, qt-format
msgid "Auto-parent"
msgstr "자동 부모 연결"

#: constraint.jsx:3411
#, qt-format
msgid "Parent constraint"
msgstr "부모 컨스트레인트"

#: constraint.jsx:3564
#, qt-format
msgid "Locator"
msgstr "로케이터"

#: constraint.jsx:3592
#, qt-format
msgid "Extract locators"
msgstr "로케이터 추출"

#: constraint.jsx:3748
#, qt-format
msgid "Parent across comps"
msgstr "컴프 간 부모 연결"

#: constraint.jsx:3865
#, qt-format
msgid "Position constraint"
msgstr "위치 컨스트레인트"

#: constraint.jsx:3918
#, qt-format
msgid "Orientation constraint"
msgstr "방향 컨스트레인트"

#: constraint.jsx:3982
#, qt-format
msgid "Path constraint"
msgstr "패스 컨스트레인트"

#: constraint.jsx:4065
#, qt-format
msgid "Add Pins"
msgstr "핀 추가"

#: constraint.jsx:4178
#, qt-format
msgid "Remove 'thisComp'"
msgstr "'thisComp' 제거"

#: constraint.jsx:4192
#, qt-format
msgid "Use 'thisComp'"
msgstr "'thisComp' 사용"

#: constraint.jsx:4315
#, qt-format
msgid "Connector"
msgstr "커넥터"

#: constraint.jsx:4679
#, qt-format
msgid "Audio connector"
msgstr "오디오 커넥터"

#: constraint.jsx:4686
#, qt-format
msgid "Settings"
msgstr "설정"

#: constraint.jsx:4704
#, qt-format
msgid "Audio spectrum"
msgstr "오디오 스펙트럼"

#: constraint.jsx:4723
#, qt-format
msgid "Audio Effector"
msgstr "오디오 이펙터"

#: controller.jsx:99
#, qt-format
msgctxt "controller_shape"
msgid "rotation"
msgstr ""

#: controller.jsx:100
#, qt-format
msgctxt "controller_shape"
msgid "orientation"
msgstr ""

#: controller.jsx:103
#, qt-format
msgctxt "controller_shape"
msgid "x position"
msgstr ""

#. ""pos" as in Position"
#: controller.jsx:104
#, qt-format
msgctxt "controller_shape"
msgid "x pos"
msgstr ""

#. ""h" as in Horizontal"
#: controller.jsx:105
#, qt-format
msgctxt "controller_shape"
msgid "h position"
msgstr ""

#. ""pos" as in Position"
#: controller.jsx:106
#, qt-format
msgctxt "controller_shape"
msgid "h pos"
msgstr ""

#: controller.jsx:107
#, qt-format
msgctxt "controller_shape"
msgid "horizontal position"
msgstr ""

#: controller.jsx:108
#, qt-format
msgctxt "controller_shape"
msgid "horizontal"
msgstr ""

#: controller.jsx:109
#, qt-format
msgctxt "controller_shape"
msgid "x location"
msgstr ""

#. ""loc" as in Location"
#: controller.jsx:110
#, qt-format
msgctxt "controller_shape"
msgid "x loc"
msgstr ""

#. ""h" as in Horizontal"
#: controller.jsx:111
#, qt-format
msgctxt "controller_shape"
msgid "h location"
msgstr ""

#. ""loc" as in Location"
#: controller.jsx:112
#, qt-format
msgctxt "controller_shape"
msgid "h loc"
msgstr ""

#: controller.jsx:113
#, qt-format
msgctxt "controller_shape"
msgid "horizontal location"
msgstr ""

#: controller.jsx:116
#, qt-format
msgctxt "controller_shape"
msgid "y position"
msgstr ""

#. ""pos" as in Position"
#: controller.jsx:117
#, qt-format
msgctxt "controller_shape"
msgid "y pos"
msgstr ""

#. ""v" as in Vertical"
#: controller.jsx:118
#, qt-format
msgctxt "controller_shape"
msgid "v position"
msgstr ""

#. ""pos" as in Position"
#: controller.jsx:119
#, qt-format
msgctxt "controller_shape"
msgid "v pos"
msgstr ""

#: controller.jsx:120
#, qt-format
msgctxt "controller_shape"
msgid "vertical position"
msgstr ""

#: controller.jsx:121
#, qt-format
msgctxt "controller_shape"
msgid "vertical"
msgstr ""

#: controller.jsx:122
#, qt-format
msgctxt "controller_shape"
msgid "y location"
msgstr ""

#. ""loc" as in Location"
#: controller.jsx:123
#, qt-format
msgctxt "controller_shape"
msgid "y loc"
msgstr ""

#. ""v" as in Vertical"
#: controller.jsx:124
#, qt-format
msgctxt "controller_shape"
msgid "v location"
msgstr ""

#. ""loc" as in Location"
#: controller.jsx:125
#, qt-format
msgctxt "controller_shape"
msgid "v loc"
msgstr ""

#: controller.jsx:126
#, qt-format
msgctxt "controller_shape"
msgid "vertical location"
msgstr ""

#: controller.jsx:129
#, qt-format
msgctxt "controller_shape"
msgid "position"
msgstr ""

#: controller.jsx:130
#, qt-format
msgctxt "controller_shape"
msgid "location"
msgstr ""

#. ""pos" as in Position"
#: controller.jsx:131
#, qt-format
msgctxt "controller_shape"
msgid "pos"
msgstr ""

#. ""loc" as in Location"
#: controller.jsx:132
#, qt-format
msgctxt "controller_shape"
msgid "loc"
msgstr ""

#: controller.jsx:135
#, qt-format
msgctxt "controller_shape"
msgid "transform"
msgstr ""

#. "short for Position Rotation Scale"
#: controller.jsx:136
#, qt-format
msgctxt "controller_shape"
msgid "prs"
msgstr ""

#: controller.jsx:139
#, qt-format
msgctxt "controller_shape"
msgid "slider"
msgstr ""

#: controller.jsx:142
#, qt-format
msgctxt "controller_shape"
msgid "2d slider"
msgstr ""

#: controller.jsx:143
#, qt-format
msgctxt "controller_shape"
msgid "joystick"
msgstr ""

#: controller.jsx:146
#, qt-format
msgctxt "controller_shape"
msgid "angle"
msgstr ""

#: controller.jsx:149
#, qt-format
msgctxt "controller_shape"
msgid "camera"
msgstr ""

#. "short for Camera"
#: controller.jsx:150
#, qt-format
msgctxt "controller_shape"
msgid "cam"
msgstr ""

#: controller.jsx:153
#, qt-format
msgctxt "controller_shape"
msgid "head"
msgstr ""

#: controller.jsx:154
#, qt-format
msgctxt "controller_shape"
msgid "skull"
msgstr ""

#: controller.jsx:157
#, qt-format
msgctxt "controller_shape"
msgid "hand"
msgstr ""

#: controller.jsx:158
#, qt-format
msgctxt "controller_shape"
msgid "carpus"
msgstr ""

#: controller.jsx:161
#, qt-format
msgctxt "controller_shape"
msgid "foot"
msgstr ""

#: controller.jsx:162
#, qt-format
msgctxt "controller_shape"
msgid "tarsus"
msgstr ""

#: controller.jsx:165
#, qt-format
msgctxt "controller_shape"
msgid "claws"
msgstr ""

#: controller.jsx:166
#, qt-format
msgctxt "controller_shape"
msgid "claw"
msgstr ""

#: controller.jsx:169
#, qt-format
msgctxt "controller_shape"
msgid "hoof"
msgstr ""

#: controller.jsx:172
#, qt-format
msgctxt "controller_shape"
msgid "eye"
msgstr ""

#: controller.jsx:175
#, qt-format
msgctxt "controller_shape"
msgid "eyes"
msgstr ""

#: controller.jsx:178
#, qt-format
msgctxt "controller_shape"
msgid "face"
msgstr ""

#: controller.jsx:181
#, qt-format
msgctxt "controller_shape"
msgid "square"
msgstr ""

#: controller.jsx:184
#, qt-format
msgctxt "controller_shape"
msgid "hips"
msgstr ""

#: controller.jsx:185
#, qt-format
msgctxt "controller_shape"
msgid "hip"
msgstr ""

#: controller.jsx:188
#, qt-format
msgctxt "controller_shape"
msgid "body"
msgstr ""

#: controller.jsx:191
#, qt-format
msgctxt "controller_shape"
msgid "shoulders"
msgstr ""

#: controller.jsx:192
#, qt-format
msgctxt "controller_shape"
msgid "neck"
msgstr ""

#: controller.jsx:195
#, qt-format
msgctxt "controller_shape"
msgid "tail"
msgstr ""

#: controller.jsx:198
#, qt-format
msgctxt "controller_shape"
msgid "penis"
msgstr ""

#: controller.jsx:201
#, qt-format
msgctxt "controller_shape"
msgid "vulva"
msgstr ""

#: controller.jsx:204
#, qt-format
msgctxt "controller_shape"
msgid "walk cycle"
msgstr ""

#: controller.jsx:205
#, qt-format
msgctxt "controller_shape"
msgid "run cycle"
msgstr ""

#: controller.jsx:206
#, qt-format
msgctxt "controller_shape"
msgid "animation cycle"
msgstr ""

#: controller.jsx:207
#, qt-format
msgctxt "controller_shape"
msgid "cycle"
msgstr ""

#: controller.jsx:210
#, qt-format
msgctxt "controller_shape"
msgid "blender"
msgstr ""

#: controller.jsx:211
#, qt-format
msgctxt "controller_shape"
msgid "animation blender"
msgstr ""

#: controller.jsx:214
#, qt-format
msgctxt "controller_shape"
msgid "null"
msgstr ""

#: controller.jsx:215
#, qt-format
msgctxt "controller_shape"
msgid "empty"
msgstr ""

#: controller.jsx:218
#, qt-format
msgctxt "controller_shape"
msgid "connector"
msgstr ""

#: controller.jsx:219
#, qt-format
msgctxt "controller_shape"
msgid "connection"
msgstr ""

#: controller.jsx:220
#, qt-format
msgctxt "controller_shape"
msgid "connect"
msgstr ""

#. "short for "Expose Trasnform""
#: controller.jsx:223
#, qt-format
msgctxt "controller_shape"
msgid "etm"
msgstr ""

#: controller.jsx:224
#, qt-format
msgctxt "controller_shape"
msgid "expose transform"
msgstr ""

#: controller.jsx:227
#, qt-format
msgctxt "controller_shape"
msgid "ear"
msgstr ""

#: controller.jsx:230
#, qt-format
msgctxt "controller_shape"
msgid "hair"
msgstr ""

#: controller.jsx:231
#, qt-format
msgctxt "controller_shape"
msgid "strand"
msgstr ""

#: controller.jsx:232
#, qt-format
msgctxt "controller_shape"
msgid "hair strand"
msgstr ""

#: controller.jsx:235
#, qt-format
msgctxt "controller_shape"
msgid "mouth"
msgstr ""

#: controller.jsx:238
#, qt-format
msgctxt "controller_shape"
msgid "nose"
msgstr ""

#: controller.jsx:241
#, qt-format
msgctxt "controller_shape"
msgid "brow"
msgstr ""

#: controller.jsx:242
#, qt-format
msgctxt "controller_shape"
msgid "eyebrow"
msgstr ""

#: controller.jsx:243
#, qt-format
msgctxt "controller_shape"
msgid "eye brow"
msgstr ""

#: controller.jsx:246
#, qt-format
msgctxt "controller_shape"
msgid "poney tail"
msgstr ""

#: controller.jsx:247
#, qt-format
msgctxt "controller_shape"
msgid "poneytail"
msgstr ""

#: controller.jsx:250
#, qt-format
msgctxt "controller_shape"
msgid "pincer"
msgstr ""

#: controller.jsx:253
#, qt-format
msgctxt "controller_shape"
msgid "wing"
msgstr ""

#: controller.jsx:256
#, qt-format
msgctxt "controller_shape"
msgid "fin"
msgstr ""

#: controller.jsx:257
#, qt-format
msgctxt "controller_shape"
msgid "fishbone"
msgstr ""

#: controller.jsx:258
#, qt-format
msgctxt "controller_shape"
msgid "fish bone"
msgstr ""

#: controller.jsx:261
#, qt-format
msgctxt "controller_shape"
msgid "audio"
msgstr ""

#: controller.jsx:262
#, qt-format
msgctxt "controller_shape"
msgid "sound"
msgstr ""

#: controller.jsx:265
#, qt-format
msgctxt "controller_shape"
msgid "vertebrae"
msgstr ""

#: controller.jsx:266
#, qt-format
msgctxt "controller_shape"
msgid "spine"
msgstr ""

#: controller.jsx:269
#, qt-format
msgctxt "controller_shape"
msgid "torso"
msgstr ""

#: controller.jsx:270
#, qt-format
msgctxt "controller_shape"
msgid "lungs"
msgstr ""

#: controller.jsx:271
#, qt-format
msgctxt "controller_shape"
msgid "chest"
msgstr ""

#: controller.jsx:272
#, qt-format
msgctxt "controller_shape"
msgid "ribs"
msgstr ""

#: controller.jsx:273
#, qt-format
msgctxt "controller_shape"
msgid "rib"
msgstr ""

#: controller.jsx:359
#, qt-format
msgid "Create controller"
msgstr "컨트롤러 생성"

#: controller.jsx:699
#, qt-format
msgid "Slider"
msgstr "슬라이더"

#: controller.jsx:732
#, qt-format
msgid "Controller"
msgstr "컨트롤러"

#: controller.jsx:818
#, qt-format
msgid "Hand"
msgstr "손"

#: controller.jsx:824
#, qt-format
msgid "X Position"
msgstr "X 위치"

#: controller.jsx:827
#, qt-format
msgid "Y Position"
msgstr "Y 위치"

#: controller.jsx:833
#, qt-format
msgid "Transform"
msgstr "변환"

#: controller.jsx:836
#, qt-format
msgid "Eye"
msgstr "눈"

#: controller.jsx:845
#, qt-format
msgid "Head"
msgstr "머리"

#: controller.jsx:848
#, qt-format
msgid "Hips"
msgstr "엉덩이"

#: controller.jsx:851
#, qt-format
msgid "Body"
msgstr "몸체"

#: controller.jsx:854
#, qt-format
msgid "Shoulders"
msgstr "어깨"

#: controller.jsx:860
#, qt-format
msgid "Foot"
msgstr "발"

#: controller.jsx:863
#, qt-format
msgid "Ear"
msgstr "귀"

#: controller.jsx:869
#, qt-format
msgid "Mouth"
msgstr "입"

#: controller.jsx:872
#, qt-format
msgid "Nose"
msgstr "코"

#: controller.jsx:875
#, qt-format
msgid "Eyebrow"
msgstr "눈썹"

#: controller.jsx:881
#, qt-format
msgid "Claws"
msgstr "발톱"

#: controller.jsx:884
#, qt-format
msgid "Hoof"
msgstr "발굽"

#: controller.jsx:887
#, qt-format
msgid "Pincer"
msgstr "집게"

#: controller.jsx:896
#, qt-format
msgid "Audio"
msgstr "오디오"

#: controller.jsx:899
#, qt-format
msgid "Torso"
msgstr "몸통"

#: controller.jsx:902
#, qt-format
msgid "Vertebrae"
msgstr "척추뼈"

#: controller.jsx:905
#, qt-format
msgctxt "Easter egg ;)"
msgid "Penis"
msgstr ""

#: controller.jsx:908
#, qt-format
msgctxt "Easter egg ;)"
msgid "Vulva"
msgstr ""

#: controller.jsx:911
#, qt-format
msgid "Animation Cycles"
msgstr "애니메이션 사이클"

#: controller.jsx:914
#, qt-format
msgid "Animation Blender"
msgstr "애니메이션 블렌더"

#: controller.jsx:920
#, qt-format
msgid "Expose Transform"
msgstr "변환 노출"

#: controller.jsx:1042
#, qt-format
msgid "Bake controllers"
msgstr "컨트롤러 베이크"

#: controller.jsx:1130
#, qt-format
msgid "Extract controllers"
msgstr "컨트롤러 추출"

#: controller.jsx:1189
#, qt-format
msgid "No new controller was found to extract.\n"
"Do you want to extract all controllers from this pre-composition anyway?"
msgstr "추출할 새 컨트롤러를 찾을 수 없습니다.\n"
"그래도 이 프리컴프에서 모든 컨트롤러를 추출하시겠습니까?"

#: controller.jsx:1191
#, qt-format
msgid "Nothing new!"
msgstr "새로운 것이 없습니다!"

#: controller.jsx:1643
#, qt-format
msgid "Tag as ctrls"
msgstr "컨트롤러로 태그"

#: layer.jsx:176
#, qt-format
msgid "Left"
msgstr "왼쪽"

#: layer.jsx:177
#, qt-format
msgid "Right"
msgstr "오른쪽"

#: layer.jsx:207
#, qt-format
msgid "Front"
msgstr "앞"

#: layer.jsx:208
#, qt-format
msgid "Back"
msgstr "뒤"

#: layer.jsx:209
#, qt-format
msgid "Middle"
msgstr "중간"

#: layer.jsx:210
#, qt-format
msgid "Under"
msgstr "아래"

#: layer.jsx:211
#, qt-format
msgid "Above"
msgstr "위"

#: layer.jsx:408
#, qt-format
msgid "Toggle edit mode"
msgstr "편집 모드 전환"

#. "Short for Left, must be short enough to be used as a tag in layer names"
#: layer.jsx:679
#, qt-format
msgctxt "layer name"
msgid "L"
msgstr ""

#. "Short for Right, must be short enough to be used as a tag in layer names"
#: layer.jsx:680
#, qt-format
msgctxt "layer name"
msgid "R"
msgstr ""

#. "Short for Front, must be short enough to be used as a tag in layer names"
#: layer.jsx:694
#, qt-format
msgctxt "layer name"
msgid "Fr"
msgstr ""

#. "Short for Back, must be short enough to be used as a tag in layer names"
#: layer.jsx:695
#, qt-format
msgctxt "layer name"
msgid "Bk"
msgstr ""

#. "Short for Tail, must be short enough to be used as a tag in layer names"
#: layer.jsx:696
#, qt-format
msgctxt "layer name"
msgid "Tl"
msgstr ""

#. "Short for Middle, must be short enough to be used as a tag in layer names"
#: layer.jsx:697
#, qt-format
msgctxt "layer name"
msgid "Md"
msgstr ""

#. "Short for Above, must be short enough to be used as a tag in layer names"
#: layer.jsx:698
#, qt-format
msgctxt "layer name"
msgid "Ab"
msgstr ""

#. "Short for Under, must be short enough to be used as a tag in layer names"
#: layer.jsx:699
#, qt-format
msgctxt "layer name"
msgid "Un"
msgstr ""

#: layer.jsx:760
#, qt-format
msgid "Bone"
msgstr "뼈대"

#: layer.jsx:761
#, qt-format
msgid "Pin"
msgstr "핀"

#: layer.jsx:762
#, qt-format
msgid "Zero"
msgstr "제로"

#: oco_extension.jsx:9
#, qt-format
msgctxt "anatomy"
msgid "clavicle"
msgstr ""

#: oco_extension.jsx:10
#, qt-format
msgctxt "anatomy"
msgid "shoulder"
msgstr ""

#: oco_extension.jsx:11
#, qt-format
msgctxt "anatomy"
msgid "shoulder blade"
msgstr ""

#: oco_extension.jsx:12
#, qt-format
msgctxt "anatomy"
msgid "scapula"
msgstr ""

#: oco_extension.jsx:15
#, qt-format
msgctxt "anatomy"
msgid "humerus"
msgstr ""

#: oco_extension.jsx:16
#, qt-format
msgctxt "anatomy"
msgid "arm"
msgstr ""

#. "the bone in the forearm, next to the ulna"
#: oco_extension.jsx:19
#, qt-format
msgctxt "anatomy"
msgid "radius"
msgstr ""

#: oco_extension.jsx:20
#, qt-format
msgctxt "anatomy"
msgid "ulna"
msgstr ""

#: oco_extension.jsx:21
#, qt-format
msgctxt "anatomy"
msgid "forearm"
msgstr ""

#: oco_extension.jsx:28
#, qt-format
msgctxt "anatomy"
msgid "finger"
msgstr ""

#: oco_extension.jsx:29
#, qt-format
msgctxt "anatomy"
msgid "fingers"
msgstr ""

#: oco_extension.jsx:35
#, qt-format
msgctxt "anatomy"
msgid "heel"
msgstr ""

#: oco_extension.jsx:38
#, qt-format
msgctxt "anatomy"
msgid "femur"
msgstr ""

#: oco_extension.jsx:39
#, qt-format
msgctxt "anatomy"
msgid "thigh"
msgstr ""

#: oco_extension.jsx:40
#, qt-format
msgctxt "anatomy"
msgid "leg"
msgstr ""

#: oco_extension.jsx:43
#, qt-format
msgctxt "anatomy"
msgid "tibia"
msgstr ""

#: oco_extension.jsx:44
#, qt-format
msgctxt "anatomy"
msgid "shin"
msgstr ""

#: oco_extension.jsx:45
#, qt-format
msgctxt "anatomy"
msgid "calf"
msgstr ""

#: oco_extension.jsx:46
#, qt-format
msgctxt "anatomy"
msgid "fibula"
msgstr ""

#: oco_extension.jsx:53
#, qt-format
msgctxt "anatomy"
msgid "toe"
msgstr ""

#: oco_extension.jsx:54
#, qt-format
msgctxt "anatomy"
msgid "toes"
msgstr ""

#: oco_extension.jsx:90
#, qt-format
msgctxt "anatomy"
msgid "feather"
msgstr ""

#. "OCO Means "Open Cut-Out" format, but let's keep OCO in all languages, as ".oco" is the corresponding file extension."
#: oco_extension.jsx:303
#, qt-format
msgid "Building OCO character:"
msgstr "OCO 캐릭터 빌드 중:"

#: oco_extension.jsx:317
#, qt-format
msgid "Sorting bones..."
msgstr "뼈대 정렬 중..."

#: pin.jsx:38
#, qt-format
msgctxt "duik"
msgid "Tangent"
msgstr ""

#: pin.jsx:391
#, qt-format
msgid "Lock tangents"
msgstr "탄젠트 잠금"

#: rig.jsx:47
#, qt-format
msgid "Some layers are 3D layers, that's a problem..."
msgstr "일부 레이어가 3D 레이어입니다. 문제가 발생합니다..."

#: rig.jsx:48
#, qt-format
msgid "This can't be rigged, sorry."
msgstr "죄송합니다, 리깅할 수 없습니다."

#: rig.jsx:53
#, qt-format
msgid "Auto-rig"
msgstr "자동 리그"

#: rig.jsx:58
#, qt-format
msgid "Sorting layers..."
msgstr "레이어 정렬 중..."

#. "The name of a controller which controls all other controllers."
#: rig.jsx:162
#, qt-format
msgid "Root"
msgstr "루트"

#: rig.jsx:455
#, qt-format
msgid "Shoulders & neck"
msgstr "어깨 & 목"

#: rig.jsx:916
#, qt-format
msgid "Heel"
msgstr "발뒤꿈치"

#: rig.jsx:1188
#, qt-format
msgid "Shoulder"
msgstr "어깨"

#: rig.jsx:1513
#, qt-format
msgid "Front leg"
msgstr "앞다리"

#: rig.jsx:1855
#, qt-format
msgid "Creating controllers"
msgstr "컨트롤러 생성 중"

#: rig.jsx:1861
#, qt-format
msgid "Parenting..."
msgstr "부모 연결 중..."

#: rig.jsx:1985
#, qt-format
msgid "Fish spine"
msgstr "물고기 척추"

#: rig.jsx:2277
#, qt-format
msgid "Rigging..."
msgstr "리깅 중..."

#: rig.jsx:2688
#, qt-format
msgid "Custom bones"
msgstr "커스텀 뼈대"

#: tools.jsx:39
#, qt-format
msgid "Crop precompositions"
msgstr "프리컴프 자르기"

#: tools.jsx:152
#, qt-format
msgid "Edit expression"
msgstr "표현식 편집"

#: automationPanel.jsx:5
#, qt-format
msgid "A higher factor → a higher precision.\n\n"
"• Smart mode: lower the factor to keep keyframes only for extreme values. Increasing the factor helps to get a more precise curve with inflexion keyframes.\n\n"
"• Precise mode: A factor higher than 1.0 increases the precision to sub-frame sampling (2 → two samples per frame).\n"
"A factor lower than 1.0 decreases the precision so that less frames are sampled (0.5 → half of the frames are sampled).\n"
"Decrease the precision to make the process faster, increase it if you need a more precise motion-blur, for example."
msgstr "높은 계수 → 높은 정밀도.\n\n"
"• 스마트 모드: 극값에만 키프레임을 유지하려면 계수를 낮추세요. 계수를 높이면 변곡 키프레임으로 더 정밀한 커브를 얻을 수 있습니다.\n\n"
"• 정밀 모드: 1.0보다 높은 계수는 서브프레임 샘플링 정밀도를 높입니다 (2 → 프레임당 2개 샘플).\n"
"1.0보다 낮은 계수는 샘플링 프레임 수를 줄입니다 (0.5 → 프레임의 절반).\n"
"처리 속도를 높이려면 정밀도를 낮추고, 더 정밀한 모션 블러 등이 필요하면 높이세요."

#: automationPanel.jsx:24
#, qt-format
msgid "Automation and expressions"
msgstr "자동화 및 표현식"

#: automationPanel.jsx:35
#, qt-format
msgid "Separate the dimensions of the selected properties.\n"
"Also works with colors, separated to RGB or HSL."
msgstr "선택한 속성의 차원을 분리합니다.\n"
"색상도 RGB 또는 HSL로 분리 가능합니다."

#: automationPanel.jsx:42
#, qt-format
msgid "Toggle expressions, or remove them keeping the post-expression value on all selected properties.\n\n"
"[Ctrl]: Remove expressions instead of just disabling.\n"
"[Alt]: Remove expressions but keep the pre-expression value (After Effects default)."
msgstr "선택한 모든 속성의 표현식을 전환하거나, 표현식 후 값을 유지하며 제거합니다.\n\n"
"[Ctrl]: 비활성화 대신 표현식을 제거합니다.\n"
"[Alt]: 표현식을 제거하되 표현식 전 값을 유지합니다 (After Effects 기본값)."

#: automationPanel.jsx:51
#, qt-format
msgid "Expression tools"
msgstr "표현식 도구"

#: automationPanel.jsx:53
#, qt-format
msgid "Various tools to fix and work with expressions"
msgstr "표현식 수정 및 작업을 위한 다양한 도구"

#: automationPanel.jsx:76
#, qt-format
msgid "Remove"
msgstr "제거"

#: automationPanel.jsx:78
#, qt-format
msgid "Replace all occurences of %1 by %2."
msgstr "%1의 모든 항목을 %2로 대체합니다."

#: automationPanel.jsx:86
#, qt-format
msgid "Use"
msgstr "사용"

#: automationPanel.jsx:131
#, qt-format
msgid "Copy expression"
msgstr "표현식 복사"

#: automationPanel.jsx:133
#, qt-format
msgid "Copy the expression from the selected property."
msgstr "선택한 속성에서 표현식을 복사합니다."

#: automationPanel.jsx:140
#, qt-format
msgid "Paste the expression in all selected properties."
msgstr "선택한 모든 속성에 표현식을 붙여넣습니다."

#: automationPanel.jsx:147
#, qt-format
msgid "Use an external editor to edit the selected expression.\n\n"
"[Ctrl]: Reloads the expressions from the external editor."
msgstr "외부 편집기를 사용하여 선택한 표현식을 편집합니다.\n\n"
"[Ctrl]: 외부 편집기에서 표현식을 다시 불러옵니다."

#: automationPanel.jsx:154
#, qt-format
msgid "Open expressions with..."
msgstr "표현식 열기..."

#. ""System" stands for Operating System here."
#: automationPanel.jsx:156
#, qt-format
msgid "Select an application to open the expressions.\n"
"Leave the field empty to use the system default for '.jsxinc' files."
msgstr "표현식을 열 애플리케이션을 선택하세요.\n"
"'.jsxinc' 파일의 시스템 기본값을 사용하려면 비워두세요."

#: automationPanel.jsx:171
#, qt-format
msgid "System default"
msgstr "시스템 기본값"

#: automationPanel.jsx:185
#, qt-format
msgid "Set a random value to the selected properties, keyframes or layers."
msgstr "선택한 속성, 키프레임 또는 레이어에 랜덤 값을 설정합니다."

#: automationPanel.jsx:199
#, qt-format
msgid "Current values"
msgstr "현재 값"

#: automationPanel.jsx:201
#, qt-format
msgid "Values of the properties at the current time"
msgstr "현재 시간의 속성 값"

#: automationPanel.jsx:204
#, qt-format
msgid "Layer attributes"
msgstr "레이어 속성"

#: automationPanel.jsx:206
#, qt-format
msgid "Attributes of the layers."
msgstr "레이어의 속성."

#: automationPanel.jsx:211
#, qt-format
msgid "Keyframes (value and time)."
msgstr "키프레임 (값과 시간)."

#: automationPanel.jsx:223
#, qt-format
msgid "Natural (gaussian)"
msgstr "자연 (가우시안)"

#: automationPanel.jsx:225
#, qt-format
msgid "Uses an algorithm with a natural result (using the Gaussian bell-shaped function).\n"
"A few values may be out of range."
msgstr "자연스러운 결과를 위한 알고리즘을 사용합니다 (가우시안 벨 함수).\n"
"일부 값이 범위를 벗어날 수 있습니다."

#: automationPanel.jsx:228
#, qt-format
msgid "Strict"
msgstr "엄격"

#: automationPanel.jsx:230
#, qt-format
msgid "Uses strict values."
msgstr "엄격한 값을 사용합니다."

#: automationPanel.jsx:277
#, qt-format
msgid "Collapse dimensions"
msgstr "차원 병합"

#: automationPanel.jsx:279
#, qt-format
msgid "Controls all dimensions or channels with a single value."
msgstr "단일 값으로 모든 차원이나 채널을 제어합니다."

#: automationPanel.jsx:284
#, qt-format
msgid "Separate all dimensions or channels to control them individually."
msgstr "모든 차원이나 채널을 분리하여 개별 제어합니다."

#: automationPanel.jsx:367
#, qt-format
msgid "Indices"
msgstr "인덱스"

#: automationPanel.jsx:421
#, qt-format
msgid "Values"
msgstr "값"

#: automationPanel.jsx:443
#, qt-format
msgid "Control all dimensions or channels with a single value."
msgstr "단일 값으로 모든 차원이나 채널을 제어합니다."

#. "short for Minimum"
#: automationPanel.jsx:472
#, qt-format
msgid "Min"
msgstr "최소"

#. "short for Maximum"
#: automationPanel.jsx:480
#, qt-format
msgid "Max"
msgstr "최대"

#: automationPanel.jsx:600
#, qt-format
msgid "Replace expressions by keyframes.\n"
"Use a smart algorithm to have as less keyframes as possible, and keep them easy to edit afterwards."
msgstr "표현식을 키프레임으로 대체합니다.\n"
"스마트 알고리즘으로 가능한 적은 키프레임을 유지하며 나중에 편집하기 쉽게 합니다."

#: automationPanel.jsx:611
#, qt-format
msgid "Smart mode"
msgstr "스마트 모드"

#: automationPanel.jsx:613
#, qt-format
msgid "Use a smarter algorithm which produces less keyframes.\n"
"The result may be easier to edit afterwards but a bit less precise than other modes"
msgstr "더 적은 키프레임을 생성하는 스마트 알고리즘을 사용합니다.\n"
"결과가 편집하기 쉽지만 다른 모드보다 덜 정밀할 수 있습니다."

#: automationPanel.jsx:616
#, qt-format
msgid "Precise mode"
msgstr "정밀 모드"

#: automationPanel.jsx:618
#, qt-format
msgid "Add new keyframes for all frames.\n"
"This mode produces more keyframes but the result may be closer to the original animation."
msgstr "모든 프레임에 새 키프레임을 추가합니다.\n"
"이 모드는 더 많은 키프레임을 생성하지만 원본 애니메이션에 더 가까울 수 있습니다."

#: automationPanel.jsx:625
#, qt-format
msgid "Precision factor"
msgstr "정밀도 계수"

#: automationPanel.jsx:642
#, qt-format
msgid "Replaces all expressions of the composition by keyframes,\n"
"and removes all non-renderable layers.\n\n"
"Uses a smart algorithm to have as less keyframes as possible, and keep them easy to edit afterwards."
msgstr "컴포지션의 모든 표현식을 키프레임으로 대체하고,\n"
"렌더링 불가능한 모든 레이어를 제거합니다.\n\n"
"스마트 알고리즘으로 가능한 적은 키프레임을 유지하며 편집을 용이하게 합니다."

#: automationPanel.jsx:685
#, qt-format
msgid "Activate the time remapping on the selected layers, adjusts the keyframes and adds a loop effect."
msgstr "선택한 레이어의 시간 리맵을 활성화하고, 키프레임을 조정하며 루프 효과를 추가합니다."

#: automationPanel.jsx:704
#, qt-format
msgid "Creates a spatial effector to control properties.\n\n"
"Select the properties to control first, then click on this button."
msgstr "속성을 제어하는 공간 이펙터를 생성합니다.\n\n"
"먼저 제어할 속성을 선택한 후 이 버튼을 클릭하세요."

#: automationPanel.jsx:712
#, qt-format
msgid "Control properties using a map (texture) layer."
msgstr "맵(텍스처) 레이어를 사용하여 속성을 제어합니다."

#: automationPanel.jsx:735
#, qt-format
msgid "Add a random but smooth animation to the selected properties."
msgstr "선택한 속성에 랜덤하지만 부드러운 애니메이션을 추가합니다."

#: automationPanel.jsx:754
#, qt-format
msgid "Individual controls"
msgstr "개별 제어"

#: automationPanel.jsx:756
#, qt-format
msgid "Create one individual control for each property."
msgstr "각 속성에 대해 개별 제어를 만듭니다."

#: automationPanel.jsx:759
#, qt-format
msgid "Unified control"
msgstr "통합 제어"

#: automationPanel.jsx:761
#, qt-format
msgid "Create a single control for all properties.\n"
"a.k.a. The One Duik To Rule Them All."
msgstr "모든 속성을 위한 하나의 제어를 만듭니다.\n"
"일명 '모두를 지배하는 하나의 Duik'."

#: automationPanel.jsx:777
#, qt-format
msgid "Add a control effect to randomize (and animate) the selected properties."
msgstr "선택한 속성을 랜덤화(및 애니메이션)하는 제어 효과를 추가합니다."

#: automationPanel.jsx:803
#, qt-format
msgid "Creates a single control for all properties.\n"
"a.k.a. The One Duik To Rule Them All."
msgstr "모든 속성을 위한 하나의 제어를 만듭니다.\n"
"일명 '모두를 지배하는 하나의 Duik'."

#: automationPanel.jsx:821
#, qt-format
msgid "Swing or blink.\n"
"Alternate between two values, going back and forth,\n"
"with advanced interpolation options."
msgstr "스윙 또는 깜빡임.\n"
"두 값 사이를 왕복하며,\n"
"고급 보간 옵션을 제공합니다."

#: automationPanel.jsx:825
#, qt-format
msgid "Swing"
msgstr "스윙"

#: automationPanel.jsx:827
#, qt-format
msgid "Smoothly go back and forth between two values."
msgstr "두 값 사이를 부드럽게 왕복합니다."

#: automationPanel.jsx:831
#, qt-format
msgid "Blink"
msgstr "깜빡임"

#: automationPanel.jsx:833
#, qt-format
msgid "Switch between two values, without interpolation."
msgstr "보간 없이 두 값 사이를 전환합니다."

#: automationPanel.jsx:853
#, qt-format
msgid "Automates the rotation of the selected layers as wheels."
msgstr "선택한 레이어의 회전을 휠로 자동화합니다."

#: automationPanel.jsx:869
#, qt-format
msgid "Add cycles to the animated properties,\n"
"(with more features than the 'loopOut' and 'loopIn' expressions)."
msgstr "애니메이션 속성에 사이클을 추가합니다,\n"
"('loopOut'과 'loopIn' 표현식보다 더 많은 기능 제공)."

#: automationPanel.jsx:886
#, qt-format
msgid "Animate the selected character using a procedural walk or run cycle."
msgstr "절차적 걷기 또는 달리기 사이클로 선택한 캐릭터에 애니메이션을 적용합니다."

#: automationPanel.jsx:904
#, qt-format
msgid "Neck"
msgstr "목"

#: automationPanel.jsx:909
#, qt-format
msgid "Right hand"
msgstr "오른손"

#: automationPanel.jsx:910
#, qt-format
msgid "Left hand"
msgstr "왼손"

#: automationPanel.jsx:911
#, qt-format
msgid "Right foot"
msgstr "오른발"

#: automationPanel.jsx:912
#, qt-format
msgid "Left foot"
msgstr "왼발"

#: automationPanel.jsx:967
#, qt-format
msgid "Rig paint effects and brush strokes to animate them more easily."
msgstr "페인트 효과와 브러시 스트로크를 리깅하여 애니메이션을 쉽게 만듭니다."

#: bonesPanel.jsx:13
#, qt-format
msgid "Bones"
msgstr "뼈대"

#: bonesPanel.jsx:21
#, qt-format
msgid "Select bones"
msgstr "뼈대 선택"

#: bonesPanel.jsx:23
#, qt-format
msgid "Select all bones"
msgstr "모든 뼈대 선택"

#: bonesPanel.jsx:28
#, qt-format
msgid "Show/hide bones"
msgstr "뼈대 표시/숨기기"

#: bonesPanel.jsx:30
#, qt-format
msgid "Show/Hide all the bones.\n\n"
"[Alt]: Only the unselected bones."
msgstr "모든 뼈대를 표시/숨깁니다.\n\n"
"[Alt]: 선택되지 않은 뼈대만."

#: bonesPanel.jsx:36
#, qt-format
msgid "Duplicate bones"
msgstr "뼈대 복제"

#: bonesPanel.jsx:38
#, qt-format
msgid "Duplicate the selected bones"
msgstr "선택한 뼈대를 복제합니다"

#: bonesPanel.jsx:45
#, qt-format
msgid "Automatically (try to) link the artwork layers to their corresponding bones."
msgstr "아트워크 레이어를 해당 뼈대에 자동으로 연결합니다."

#: bonesPanel.jsx:46
#, qt-format
msgid "By default, bones and artworks are matched using the layer names."
msgstr "기본적으로 뼈대와 아트워크는 레이어 이름으로 매칭됩니다."

#: bonesPanel.jsx:47
#, qt-format
msgid "[Alt]: Use the distance between the layers (using the anchor points of the layers) instead of their names."
msgstr "[Alt]: 이름 대신 레이어 간 거리(앵커 포인트 사용)를 사용합니다."

#: bonesPanel.jsx:64
#, qt-format
msgid "Edit mode"
msgstr "편집 모드"

#: bonesPanel.jsx:73
#, qt-format
msgid "Bake bone appearances.\n\n"
"[Alt]: Keep envelops.\n"
"[Ctrl]: Keep deactivated noodles."
msgstr "뼈대 외형을 베이크합니다.\n\n"
"[Alt]: 엔벨로프 유지.\n"
"[Ctrl]: 비활성화된 누들 유지."

#: bonesPanel.jsx:97
#, qt-format
msgid "Bone settings"
msgstr "뼈대 설정"

#: bonesPanel.jsx:99
#, qt-format
msgid "Edit selected bones"
msgstr "선택한 뼈대 편집"

#: bonesPanel.jsx:195
#, qt-format
msgid "Current Selection"
msgstr "현재 선택"

#: bonesPanel.jsx:197
#, qt-format
msgid "Side"
msgstr "측면"

#: bonesPanel.jsx:200
#, qt-format
msgid "Location"
msgstr "위치"

#: bonesPanel.jsx:203
#, qt-format
msgid "Color"
msgstr "색상"

#: bonesPanel.jsx:204
#, qt-format
msgid "Set the color of the selected layers."
msgstr "선택한 레이어의 색상을 설정합니다."

#: bonesPanel.jsx:206
#, qt-format
msgid "Size"
msgstr "크기"

#: bonesPanel.jsx:211
#, qt-format
msgid "Change the size of the layer."
msgstr "레이어의 크기를 변경합니다."

#: bonesPanel.jsx:220
#, qt-format
msgid "Change the opacity of the bones."
msgstr "뼈대의 불투명도를 변경합니다."

#: bonesPanel.jsx:224
#, qt-format
msgid "Group name"
msgstr "그룹 이름"

#: bonesPanel.jsx:227
#, qt-format
msgid "Character / Group name"
msgstr "캐릭터 / 그룹 이름"

#: bonesPanel.jsx:228
#, qt-format
msgid "Choose the name of the character."
msgstr "캐릭터 이름을 선택하세요."

#: bonesPanel.jsx:232
#, qt-format
msgid "Name"
msgstr "이름"

#: bonesPanel.jsx:235
#, qt-format
msgid "(Limb) Name"
msgstr "(사지) 이름"

#: bonesPanel.jsx:236
#, qt-format
msgid "Change the name of the limb this layer belongs to"
msgstr "이 레이어가 속한 사지의 이름을 변경합니다"

#: bonesPanel.jsx:240
#, qt-format
msgid "Envelop"
msgstr "엔벨로프"

#: bonesPanel.jsx:242
#, qt-format
msgid "Enabled"
msgstr "활성화됨"

#: bonesPanel.jsx:243
#, qt-format
msgid "Toggle the envelops of the selected bones"
msgstr "선택한 뼈대의 엔벨로프를 전환합니다"

#: bonesPanel.jsx:246
#, qt-format
msgid "Envelop opacity"
msgstr "엔벨로프 불투명도"

#: bonesPanel.jsx:251
#, qt-format
msgid "Change the opacity of the envelop."
msgstr "엔벨로프의 불투명도를 변경합니다."

#: bonesPanel.jsx:255
#, qt-format
msgid "Envelop color"
msgstr "엔벨로프 색상"

#: bonesPanel.jsx:256
#, qt-format
msgid "Set the color of the selected envelops."
msgstr "선택한 엔벨로프의 색상을 설정합니다."

#: bonesPanel.jsx:258
#, qt-format
msgid "Envelop stroke size"
msgstr "엔벨로프 선 크기"

#: bonesPanel.jsx:263
#, qt-format
msgid "Change the size of the envelop stroke."
msgstr "엔벨로프 선의 크기를 변경합니다."

#: bonesPanel.jsx:267
#, qt-format
msgid "Envelop stroke color"
msgstr "엔벨로프 선 색상"

#: bonesPanel.jsx:268
#, qt-format
msgid "Set the color of the selected envelops strokes."
msgstr "선택한 엔벨로프 선의 색상을 설정합니다."

#: bonesPanel.jsx:270
#, qt-format
msgid "Noodle"
msgstr "누들"

#: bonesPanel.jsx:273
#, qt-format
msgid "Toggle the noodles of the selected bones"
msgstr "선택한 뼈대의 누들을 전환합니다"

#: bonesPanel.jsx:276
#, qt-format
msgid "Noodle color"
msgstr "누들 색상"

#: bonesPanel.jsx:277
#, qt-format
msgid "Set the color of the selected noodles."
msgstr "선택한 누들의 색상을 설정합니다."

#: bonesPanel.jsx:284
#, qt-format
msgid "Pick selected layer"
msgstr "선택한 레이어 가져오기"

#: bonesPanel.jsx:293
#, qt-format
msgid "Apply changes.\n\n"
"[Alt]: assigns a random color to each bone."
msgstr "변경 사항을 적용합니다.\n\n"
"[Alt]: 각 뼈대에 랜덤 색상을 지정합니다."

#: bonesPanel.jsx:298
#, qt-format
msgid "Edit bones"
msgstr "뼈대 편집"

#: bonesPanel.jsx:392
#, qt-format
msgid "Character Name"
msgstr "캐릭터 이름"

#: bonesPanel.jsx:406
#, qt-format
msgid "Add an armature for an arm"
msgstr "팔 아마추어 추가"

#: bonesPanel.jsx:407
#, qt-format
msgid "[Ctrl]: Auto-parent the selection to the new bones.\n"
"[Alt]: Assign a random color to the new limb."
msgstr "[Ctrl]: 선택 항목을 새 뼈대에 자동 부모 연결합니다.\n"
"[Alt]: 새 사지에 랜덤 색상을 지정합니다."

#: bonesPanel.jsx:411
#, qt-format
msgid "Create"
msgstr "생성"

#: bonesPanel.jsx:420
#, qt-format
msgid "Create arm"
msgstr "팔 생성"

#: bonesPanel.jsx:506
#, qt-format
msgid "Forearm"
msgstr "전완"

#: bonesPanel.jsx:539
#, qt-format
msgid "Add an armature for a leg"
msgstr "다리 아마추어 추가"

#: bonesPanel.jsx:553
#, qt-format
msgid "Create leg"
msgstr "다리 생성"

#: bonesPanel.jsx:619
#, qt-format
msgid "Thigh"
msgstr "허벅지"

#: bonesPanel.jsx:626
#, qt-format
msgid "Calf"
msgstr "종아리"

#: bonesPanel.jsx:639
#, qt-format
msgid "Toes"
msgstr "발가락"

#: bonesPanel.jsx:663
#, qt-format
msgid "Add an armature for a spine (including the hips and head)"
msgstr "척추 아마추어 추가 (엉덩이와 머리 포함)"

#: bonesPanel.jsx:677
#, qt-format
msgid "Create spine"
msgstr "척추 생성"

#: bonesPanel.jsx:763
#, qt-format
msgid "Add an armature for a hair strand."
msgstr "머리카락 가닥 아마추어를 추가합니다."

#: bonesPanel.jsx:777
#, qt-format
msgid "Create hair strand"
msgstr "머리카락 가닥 생성"

#: bonesPanel.jsx:808
#, qt-format
msgid "Hair:"
msgstr "머리카락:"

#: bonesPanel.jsx:809
#, qt-format
msgid "layers"
msgstr "레이어"

#: bonesPanel.jsx:840
#, qt-format
msgid "Create tail"
msgstr "꼬리 생성"

#: bonesPanel.jsx:873
#, qt-format
msgid "Tail:"
msgstr "꼬리:"

#: bonesPanel.jsx:892
#, qt-format
msgid "Add an armature for a wing."
msgstr "날개 아마추어를 추가합니다."

#: bonesPanel.jsx:905
#, qt-format
msgid "Create wing"
msgstr "날개 생성"

#: bonesPanel.jsx:972
#, qt-format
msgid "Feathers:"
msgstr "깃털:"

#: bonesPanel.jsx:993
#, qt-format
msgid "Add an armature for the spine of a fish."
msgstr "물고기 척추 아마추어를 추가합니다."

#: bonesPanel.jsx:1006
#, qt-format
msgid "Create fish spine"
msgstr "물고기 척추 생성"

#: bonesPanel.jsx:1045
#, qt-format
msgid "Spine:"
msgstr "척추:"

#: bonesPanel.jsx:1064
#, qt-format
msgid "Add an armature for a fin."
msgstr "지느러미 아마추어를 추가합니다."

#: bonesPanel.jsx:1077
#, qt-format
msgid "Create fin"
msgstr "지느러미 생성"

#: bonesPanel.jsx:1111
#, qt-format
msgid "Fishbones:"
msgstr "생선뼈:"

#: bonesPanel.jsx:1129
#, qt-format
msgid "Hominoid"
msgstr "유인원형"

#: bonesPanel.jsx:1131
#, qt-format
msgid "Create limbs for an hominoid (Humans and apes)."
msgstr "유인원형(인간과 유인원)의 사지를 생성합니다."

#: bonesPanel.jsx:1143
#, qt-format
msgid "Plantigrade"
msgstr "발바닥 보행"

#: bonesPanel.jsx:1145
#, qt-format
msgid "Create limbs for a plantigrade (primates, bears, rabbits...)."
msgstr "발바닥 보행 동물(영장류, 곰, 토끼...)의 사지를 생성합니다."

#: bonesPanel.jsx:1158
#, qt-format
msgid "Digitigrade"
msgstr "발가락 보행"

#: bonesPanel.jsx:1160
#, qt-format
msgid "Create limbs for a digitigrade (dogs, cats, dinosaurs...)."
msgstr "발가락 보행 동물(개, 고양이, 공룡...)의 사지를 생성합니다."

#: bonesPanel.jsx:1173
#, qt-format
msgid "Ungulate"
msgstr "유제류"

#: bonesPanel.jsx:1175
#, qt-format
msgid "Create limbs for an ungulate (horses, cattle, giraffes, pigs, deers, camels, hippopotamuses...)."
msgstr "유제류(말, 소, 기린, 돼지, 사슴, 낙타, 하마...)의 사지를 생성합니다."

#: bonesPanel.jsx:1188
#, qt-format
msgid "Arthropod"
msgstr "절지동물"

#: bonesPanel.jsx:1190
#, qt-format
msgid "Create limbs for an arthropod (insects, spiders, scorpions, crabs, shrimps...)"
msgstr "절지동물(곤충, 거미, 전갈, 게, 새우...)의 사지를 생성합니다."

#: bonesPanel.jsx:1203
#, qt-format
msgid "Bird"
msgstr "새"

#: bonesPanel.jsx:1205
#, qt-format
msgid "Create limbs for a cute flying beast."
msgstr "귀여운 날짐승의 사지를 생성합니다."

#: bonesPanel.jsx:1217
#, qt-format
msgid "Fish"
msgstr "물고기"

#: bonesPanel.jsx:1219
#, qt-format
msgid "Create limbs for weird swimming beasts."
msgstr "수영하는 동물의 사지를 생성합니다."

#: bonesPanel.jsx:1230
#, qt-format
msgid "Snake"
msgstr "뱀"

#: bonesPanel.jsx:1278
#, qt-format
msgid "Custom"
msgstr "커스텀"

#: bonesPanel.jsx:1280
#, qt-format
msgid "Add a custom armature."
msgstr "커스텀 아마추어를 추가합니다."

#: bonesPanel.jsx:1282
#, qt-format
msgid "[Ctrl]: Automatically parent the selected items (layers, path vertices or puppet pins) to the new bones."
msgstr "[Ctrl]: 선택한 항목(레이어, 패스 꼭짓점 또는 퍼펫 핀)을 새 뼈대에 자동 부모 연결합니다."

#: bonesPanel.jsx:1294
#, qt-format
msgid "Create custom armature"
msgstr "커스텀 아마추어 생성"

#: bonesPanel.jsx:1327
#, qt-format
msgid "Number of bones:"
msgstr "뼈대 수:"

#: bonesPanel.jsx:1341
#, qt-format
msgid "Limb name"
msgstr "사지 이름"

#: cameraPanel.jsx:13
#, qt-format
msgid "Cameras"
msgstr "카메라"

#: cameraPanel.jsx:23
#, qt-format
msgid "Add guides in the composition to help the composition of the image.\n"
"Includes thirds, golden ratio, and other standard guides."
msgstr "이미지 구도를 돕기 위해 구성에 가이드를 추가합니다.\n"
"삼등분, 황금비 등 표준 가이드를 포함합니다."

#: cameraPanel.jsx:31
#, qt-format
msgid "Adds an inverse constraint of the scale to the depth (Z position) of the 3D layers, so that their visual size doesn't change with their depth.\n"
"Works as a toggle: first click activates the effect, next click removes it from the selected layers."
msgstr "3D 레이어의 깊이(Z 위치)에 스케일의 역 컨스트레인트를 추가합니다.\n"
"토글 방식: 첫 클릭으로 효과를 활성화, 다음 클릭으로 선택한 레이어에서 제거합니다."

#: cameraPanel.jsx:35
#, qt-format
msgid "There's no camera, please create a camera first."
msgstr "카메라가 없습니다. 먼저 카메라를 만들어주세요."

#: cameraPanel.jsx:36
#, qt-format
msgid "Nothing selected. Please select a layer first."
msgstr "선택된 항목이 없습니다. 먼저 레이어를 선택하세요."

#: cameraPanel.jsx:50
#, qt-format
msgid "Rig the selected camera to make it easier to animate.\n"
"Also includes nice behaviors like handheld camera or shoulder camera..."
msgstr "선택한 카메라를 리깅하여 애니메이션을 쉽게 만듭니다.\n"
"핸드헬드 카메라, 숄더 카메라 같은 행동도 포함합니다."

#: cameraPanel.jsx:54
#, qt-format
msgid "There's no camera, or it's a one-node camera, but a two-node camera is needed.\n"
"Please, change to or create a two-node camera."
msgstr "카메라가 없거나 단일 노드 카메라입니다. 2-노드 카메라가 필요합니다.\n"
"2-노드 카메라로 변경하거나 만들어주세요."

#: cameraPanel.jsx:62
#, qt-format
msgid "Create a fake camera, working with standard multiplane 2D Layers.\n"
"Parent the layers to the control null objects.\n"
"Duplicate these control nulls if you need more levels.\n"
"This also includes nice behaviors like handheld camera or shoulder camera..."
msgstr "표준 멀티플레인 2D 레이어로 작동하는 가상 카메라를 만듭니다.\n"
"레이어를 제어 널 오브젝트에 부모 연결합니다.\n"
"더 많은 레벨이 필요하면 이 제어 널을 복제하세요.\n"
"핸드헬드 카메라, 숄더 카메라 같은 행동도 포함합니다."

#: cmdPanel.jsx:13
#, qt-format
msgid "Command line"
msgstr "명령줄"

#: compSettingsPanel.jsx:9
#, qt-format
msgid "Adjust other parameters for setting the size."
msgstr "크기를 설정하기 위한 다른 매개변수를 조정합니다."

#: compSettingsPanel.jsx:14
#, qt-format
msgid "Resize settings"
msgstr "크기 조정 설정"

#: compSettingsPanel.jsx:135
#, qt-format
msgid "Constraint the dimensions together."
msgstr "치수를 함께 제한합니다."

#: compSettingsPanel.jsx:143
#, qt-format
msgid "Width"
msgstr "폭"

#: compSettingsPanel.jsx:175
#, qt-format
msgid "Height"
msgstr "높이"

#: compSettingsPanel.jsx:207
#, qt-format
msgid "Pixel aspect"
msgstr "픽셀 비율"

#: compSettingsPanel.jsx:209
#, qt-format
msgid "Square Pixels"
msgstr "정사각형 픽셀"

#: compSettingsPanel.jsx:210
#, qt-format
msgid "D1/DV NTSC (0.91)"
msgstr ""

#: compSettingsPanel.jsx:211
#, qt-format
msgid "D1/DV NTSC Widescreen (1.21)"
msgstr "D1/DV NTSC 와이드스크린 (1.21)"

#: compSettingsPanel.jsx:212
#, qt-format
msgid "D1/DV PAL (1.09)"
msgstr ""

#: compSettingsPanel.jsx:213
#, qt-format
msgid "D1/DV PAL Widescreen (1.46)"
msgstr "D1/DV PAL 와이드스크린 (1.46)"

#: compSettingsPanel.jsx:214
#, qt-format
msgid "HDV 1080/DVCPRO HD 720 (1.33)"
msgstr ""

#: compSettingsPanel.jsx:215
#, qt-format
msgid "DVCPRO HD 1080 (1.5)"
msgstr ""

#: compSettingsPanel.jsx:216
#, qt-format
msgid "Anamorphic 2:1 (2)"
msgstr "아나모픽 2:1 (2)"

#: compSettingsPanel.jsx:219
#, qt-format
msgid "Frame rate"
msgstr "프레임 레이트"

#: compSettingsPanel.jsx:240
#, qt-format
msgid "Display"
msgstr "디스플레이"

#: compSettingsPanel.jsx:242
#, qt-format
msgid "Resolution"
msgstr "해상도"

#: compSettingsPanel.jsx:244
#, qt-format
msgctxt "resolution"
msgid "Full"
msgstr ""

#: compSettingsPanel.jsx:245
#, qt-format
msgctxt "resolution"
msgid "Half"
msgstr ""

#: compSettingsPanel.jsx:246
#, qt-format
msgctxt "resolution"
msgid "Third"
msgstr ""

#: compSettingsPanel.jsx:247
#, qt-format
msgctxt "resolution"
msgid "Quarter"
msgstr ""

#: compSettingsPanel.jsx:250
#, qt-format
msgid "Preserve resolution"
msgstr "해상도 유지"

#. "for the resolution or the framerate, as in "don't change the resolution or the framerate""
#: compSettingsPanel.jsx:253
#, qt-format
msgid "Preserve"
msgstr "유지"

#: compSettingsPanel.jsx:256
#, qt-format
msgid "Background color"
msgstr "배경색"

#: compSettingsPanel.jsx:259
#, qt-format
msgid "Shy layers"
msgstr "숨김 레이어"

#: compSettingsPanel.jsx:260
#, qt-format
msgid "Hide"
msgstr "숨기기"

#: compSettingsPanel.jsx:262
#, qt-format
msgid "Rendering"
msgstr "렌더링"

#: compSettingsPanel.jsx:264
#, qt-format
msgid "Proxy"
msgstr "프록시"

#: compSettingsPanel.jsx:267
#, qt-format
msgid "Renderer"
msgstr "렌더러"

#: compSettingsPanel.jsx:277
#, qt-format
msgid "Preserve frame rate"
msgstr "프레임 레이트 유지"

#: compSettingsPanel.jsx:280
#, qt-format
msgid "Frame blending"
msgstr "프레임 블렌딩"

#: compSettingsPanel.jsx:283
#, qt-format
msgid "Motion blur"
msgstr "모션 블러"

#: compSettingsPanel.jsx:300
#, qt-format
msgid "Shutter angle"
msgstr "셔터 각도"

#: compSettingsPanel.jsx:332
#, qt-format
msgid "Shutter phase"
msgstr "셔터 페이즈"

#: compSettingsPanel.jsx:364
#, qt-format
msgid "Samples"
msgstr "샘플"

#: compSettingsPanel.jsx:374
#, qt-format
msgid "Adaptive sample limit"
msgstr "적응형 샘플 제한"

#: compSettingsPanel.jsx:386
#, qt-format
msgid "Update precompositions"
msgstr "프리컴프 업데이트"

#: compSettingsPanel.jsx:391
#, qt-format
msgid "Comp settings"
msgstr "컴프 설정"

#: compSettingsPanel.jsx:392
#, qt-format
msgid "Set the current or selected composition(s) settings, also changing the settings of all precompositions."
msgstr "현재 또는 선택한 컴포지션 설정을 설정하며, 모든 프리컴프 설정도 변경합니다."

#: constraintsPanel.jsx:12
#, qt-format
msgid "Links and constraints"
msgstr "링크 및 컨스트레인트"

#: constraintsPanel.jsx:47
#, qt-format
msgid "Lock prop."
msgstr "속성 잠금"

#: constraintsPanel.jsx:49
#, qt-format
msgid "Lock the value of the selected properties."
msgstr "선택한 속성의 값을 잠급니다."

#: constraintsPanel.jsx:56
#, qt-format
msgid "Zero out the selected layers transformation.\n"
"[Alt]: Reset the transformation of the selected layers to 0.\n"
"[Ctrl] + [Alt]: Also reset the opacity to 100 %."
msgstr "선택한 레이어의 변환을 기본값으로 설정합니다.\n"
"[Alt]: 선택한 레이어의 변환을 0으로 초기화합니다.\n"
"[Ctrl] + [Alt]: 불투명도도 100%로 초기화합니다."

#: constraintsPanel.jsx:78
#, qt-format
msgid "Expose the transformation of layers using a nice controller."
msgstr "편리한 컨트롤러를 사용하여 레이어 변환을 노출합니다."

#: constraintsPanel.jsx:85
#, qt-format
msgid "Create locator."
msgstr "로케이터 생성."

#: constraintsPanel.jsx:92
#, qt-format
msgid "Extract locators."
msgstr "로케이터 추출."

#: constraintsPanel.jsx:98
#, qt-format
msgid "Use expressions"
msgstr "표현식 사용"

#: constraintsPanel.jsx:102
#, qt-format
msgid "Use essential properties"
msgstr "필수 속성 사용"

#: constraintsPanel.jsx:116
#, qt-format
msgid "Measure distance"
msgstr "거리 측정"

#: constraintsPanel.jsx:118
#, qt-format
msgid "Measure the distance between two layers."
msgstr "두 레이어 간의 거리를 측정합니다."

#: constraintsPanel.jsx:142
#, qt-format
msgid "Select two layers to measure the distance between them."
msgstr "두 레이어를 선택하여 거리를 측정합니다."

#: constraintsPanel.jsx:143
#, qt-format
msgid "The distance is %1 px"
msgstr "거리는 %1 px입니다"

#: constraintsPanel.jsx:156
#, qt-format
msgid "Prop. info"
msgstr "속성 정보"

#: constraintsPanel.jsx:158
#, qt-format
msgid "Get property detailed information."
msgstr "속성 상세 정보를 가져옵니다."

#: constraintsPanel.jsx:254
#, qt-format
msgid "Get property info"
msgstr "속성 정보 가져오기"

#: constraintsPanel.jsx:284
#, qt-format
msgid "Connect slave properties to a master property."
msgstr "종속 속성을 마스터 속성에 연결합니다."

#: constraintsPanel.jsx:305
#, qt-format
msgid "Layer opacities"
msgstr "레이어 불투명도"

#: constraintsPanel.jsx:307
#, qt-format
msgid "Connects the selected layers to the control you've just set, using their opacity properties to switch their visibility."
msgstr "선택한 레이어를 방금 설정한 컨트롤에 연결하여, 불투명도 속성으로 가시성을 전환합니다."

#: constraintsPanel.jsx:353
#, qt-format
msgid "Properties"
msgstr "속성"

#: constraintsPanel.jsx:355
#, qt-format
msgid "Connects the selected properties to the control you've just set."
msgstr "선택한 속성을 방금 설정한 컨트롤에 연결합니다."

#: constraintsPanel.jsx:397
#, qt-format
msgid "Connects the selected keys to the control you've just set."
msgstr "선택한 키를 방금 설정한 컨트롤에 연결합니다."

#: constraintsPanel.jsx:479
#, qt-format
msgid "2D Slider"
msgstr "2D 슬라이더"

#: constraintsPanel.jsx:493
#, qt-format
msgid "Angle"
msgstr "각도"

#: constraintsPanel.jsx:572
#, qt-format
msgid "Axis"
msgstr "축"

#: constraintsPanel.jsx:602
#, qt-format
msgid "Channel"
msgstr "채널"

#: constraintsPanel.jsx:713
#, qt-format
msgid "Choose or create control"
msgstr "컨트롤 선택 또는 생성"

#: constraintsPanel.jsx:730
#, qt-format
msgid "Create a slider controller."
msgstr "슬라이더 컨트롤러를 생성합니다."

#: constraintsPanel.jsx:749
#, qt-format
msgid "Create a 2D slider controller."
msgstr "2D 슬라이더 컨트롤러를 생성합니다."

#: constraintsPanel.jsx:768
#, qt-format
msgid "Create an angle controller."
msgstr "각도 컨트롤러를 생성합니다."

#: constraintsPanel.jsx:787
#, qt-format
msgid "Create a controller to measure lengths, angles and other coordinates between layers."
msgstr "레이어 간 길이, 각도 및 기타 좌표를 측정하는 컨트롤러를 생성합니다."

#: constraintsPanel.jsx:812
#, qt-format
msgid "Layer list"
msgstr "레이어 목록"

#: constraintsPanel.jsx:814
#, qt-format
msgid "Creates a dropdown control to control the visibility of a list of layers.\n\n"
"First, select the layer where to create the controlling effect, then click the button to get to the next step."
msgstr "레이어 목록의 가시성을 제어하는 드롭다운 컨트롤을 만듭니다.\n\n"
"먼저 제어 효과를 만들 레이어를 선택한 후 버튼을 클릭하세요."

#: constraintsPanel.jsx:824
#, qt-format
msgid "Nothing selected. Please select some layers first."
msgstr "선택된 항목이 없습니다. 먼저 레이어를 선택하세요."

#: constraintsPanel.jsx:844
#, qt-format
msgid "Create a spatial effector to control properties.\n\n"
"Select the properties to control first, then click on this button."
msgstr "속성을 제어하는 공간 이펙터를 생성합니다.\n\n"
"먼저 제어할 속성을 선택한 후 이 버튼을 클릭하세요."

#: constraintsPanel.jsx:852
#, qt-format
msgid "Pick texture"
msgstr "텍스처 선택"

#: constraintsPanel.jsx:854
#, qt-format
msgid "Choose a layer to use as a texture map to control the properties."
msgstr "속성을 제어하기 위한 텍스처 맵으로 사용할 레이어를 선택합니다."

#: constraintsPanel.jsx:874
#, qt-format
msgid "Pick audio"
msgstr "오디오 선택"

#: constraintsPanel.jsx:876
#, qt-format
msgid "Controls properties using an audio layer."
msgstr "오디오 레이어를 사용하여 속성을 제어합니다."

#: constraintsPanel.jsx:895
#, qt-format
msgid "Pick control"
msgstr "컨트롤 선택"

#: constraintsPanel.jsx:897
#, qt-format
msgid "Uses the selected property, layer or already existing control."
msgstr "선택한 속성, 레이어 또는 기존 컨트롤을 사용합니다."

#: constraintsPanel.jsx:909
#, qt-format
msgid "Connecting"
msgstr "연결 중"

#: constraintsPanel.jsx:911
#, qt-format
msgctxt "After Effects Property"
msgid "Property"
msgstr ""

#. "A type (A Kind) of property"
#: constraintsPanel.jsx:912
#, qt-format
msgctxt "After Effects Property"
msgid "Type"
msgstr ""

#. "For the value of a property"
#: constraintsPanel.jsx:914
#, qt-format
msgctxt "After Effects Property Value"
msgid "Minimum"
msgstr ""

#. "For the value of a property"
#: constraintsPanel.jsx:915
#, qt-format
msgctxt "After Effects Property Value"
msgid "Maximum"
msgstr ""

#: constraintsPanel.jsx:920
#, qt-format
msgid "Value"
msgstr "값"

#: constraintsPanel.jsx:921
#, qt-format
msgid "Speed"
msgstr "속도"

#: constraintsPanel.jsx:922
#, qt-format
msgid "Velocity"
msgstr "속도"

#: constraintsPanel.jsx:1000
#, qt-format
msgid "Select the child properties or layers,\n"
"and connect them."
msgstr "하위 속성 또는 레이어를 선택하고\n"
"연결합니다."

#: constraintsPanel.jsx:1047
#, qt-format
msgid "Connecting dropdown menu to layers:\n\n"
"Select the child layers then connect."
msgstr "드롭다운 메뉴를 레이어에 연결:\n\n"
"하위 레이어를 선택한 후 연결합니다."

#: constraintsPanel.jsx:1053
#, qt-format
msgid "Connect layer opacities"
msgstr "레이어 불투명도 연결"

#: constraintsPanel.jsx:1055
#, qt-format
msgid "Connect the selected layers to the control you've just set, using their opacity properties to switch their visibility."
msgstr "선택한 레이어를 방금 설정한 컨트롤에 연결하여, 불투명도 속성으로 가시성을 전환합니다."

#: constraintsPanel.jsx:1104
#, qt-format
msgid "Morph selected properties between arbitrary keyframes."
msgstr "임의의 키프레임 간 선택한 속성을 모핑합니다."

#: constraintsPanel.jsx:1112
#, qt-format
msgid "Add pin layers to control spatial properties and Bézier paths.\n"
"[Alt]: Also create tangents for Bézier path properties."
msgstr "공간 속성과 베지어 패스를 제어하는 핀 레이어를 추가합니다.\n"
"[Alt]: 베지어 패스 속성의 탄젠트도 생성합니다."

#: constraintsPanel.jsx:1198
#, qt-format
msgid "Change the opacity of the pins."
msgstr "핀의 불투명도를 변경합니다."

#: constraintsPanel.jsx:1221
#, qt-format
msgid "Change the name of the limb this layer belongs to."
msgstr "이 레이어가 속한 사지의 이름을 변경합니다."

#: constraintsPanel.jsx:1246
#, qt-format
msgid "Edit pins"
msgstr "핀 편집"

#: constraintsPanel.jsx:1274
#, qt-format
msgid "Kinematics"
msgstr "키네마틱스"

#: constraintsPanel.jsx:1276
#, qt-format
msgid "Create Inverse and Forward Kinematics."
msgstr "역운동학(IK)과 순운동학(FK)을 생성합니다."

#: constraintsPanel.jsx:1282
#, qt-format
msgid "Standard Inverse Kinematics."
msgstr "표준 역운동학(IK)."

#: constraintsPanel.jsx:1289
#, qt-format
msgid "1+2-layer IK"
msgstr "1+2 레이어 IK"

#: constraintsPanel.jsx:1291
#, qt-format
msgid "Create a one-layer IK combined with a two-layer IK\n"
"to handle Z-shape limbs."
msgstr "Z형 사지를 처리하기 위해 1레이어 IK와 2레이어 IK를 조합합니다."

#: constraintsPanel.jsx:1294
#, qt-format
msgid "2+1-layer IK"
msgstr "2+1 레이어 IK"

#: constraintsPanel.jsx:1296
#, qt-format
msgid "Create a two-layer IK combined with a one-layer IK\n"
"to handle Z-shape limbs."
msgstr "Z형 사지를 처리하기 위해 2레이어 IK와 1레이어 IK를 조합합니다."

#: constraintsPanel.jsx:1304
#, qt-format
msgid "Bézier Inverse Kinematics."
msgstr "베지어 역운동학(IK)."

#: constraintsPanel.jsx:1310
#, qt-format
msgid "Forward Kinematics\n"
"with automatic overlap and follow-through."
msgstr "자동 오버랩과 팔로스루가 있는 순운동학(FK)."

#: constraintsPanel.jsx:1336
#, qt-format
msgid "Parent"
msgstr "부모"

#: constraintsPanel.jsx:1338
#, qt-format
msgid "Create parent constraints."
msgstr "부모 컨스트레인트를 생성합니다."

#: constraintsPanel.jsx:1344
#, qt-format
msgid "Parent all the selected layers to the last selected one.\n\n"
"[Alt]: Parent only the orphans.\n"
"Or:\n"
"[Ctrl]: Parent layers as a chain, from ancestor to child, in the order of the selection."
msgstr "모든 선택 레이어를 마지막으로 선택한 레이어에 부모 연결합니다.\n\n"
"[Alt]: 고아 레이어만 부모 연결합니다.\n"
"또는:\n"
"[Ctrl]: 선택 순서대로 조상에서 자식으로 체인 형태로 부모 연결합니다."

#: constraintsPanel.jsx:1357
#, qt-format
msgid "Animatable parent."
msgstr "애니메이션 가능한 부모."

#: constraintsPanel.jsx:1362
#, qt-format
msgid "Parent across comps..."
msgstr "컴프 간 부모 연결..."

#: constraintsPanel.jsx:1364
#, qt-format
msgid "Parent layers across compositions."
msgstr "합성 간 레이어를 부모 연결합니다."

#: constraintsPanel.jsx:1378
#, qt-format
msgid "Parent comp"
msgstr "부모 컴프"

#: constraintsPanel.jsx:1396
#, qt-format
msgid "Parent layer"
msgstr "부모 레이어"

#: constraintsPanel.jsx:1443
#, qt-format
msgid "Create transform constraints (position, orientation, path...)."
msgstr "변환 컨스트레인트(위치, 방향, 패스...)를 생성합니다."

#: constraintsPanel.jsx:1449
#, qt-format
msgid "Constraint the location of a layer to the position of other layers."
msgstr "레이어의 위치를 다른 레이어의 위치로 제한합니다."

#: constraintsPanel.jsx:1456
#, qt-format
msgid "Constraint the orientation of a layer to the orientation of other layers."
msgstr "레이어의 방향을 다른 레이어의 방향으로 제한합니다."

#: constraintsPanel.jsx:1463
#, qt-format
msgid "Constraint the location and orientation of a layer to a Bézier path.\n\n"
msgstr "레이어의 위치와 방향을 베지어 패스로 제한합니다.\n\n"

#: constraintsPanel.jsx:1476
#, qt-format
msgid "Pick path..."
msgstr "패스 선택..."

#: controllersPanel.jsx:22
#, qt-format
msgid "Select controllers"
msgstr "컨트롤러 선택"

#: controllersPanel.jsx:24
#, qt-format
msgid "Select all controllers"
msgstr "모든 컨트롤러 선택"

#: controllersPanel.jsx:29
#, qt-format
msgid "Show/hide ctrls"
msgstr "컨트롤러 표시/숨기기"

#: controllersPanel.jsx:31
#, qt-format
msgid "Show/Hide controllers\n\n"
"[Alt]: Only the unselected controllers."
msgstr "컨트롤러를 표시/숨깁니다.\n\n"
"[Alt]: 선택되지 않은 컨트롤러만."

#: controllersPanel.jsx:39
#, qt-format
msgid "Tag as controllers"
msgstr "컨트롤러로 태그"

#: controllersPanel.jsx:46
#, qt-format
msgid "Bake controllers appearance"
msgstr "컨트롤러 외형 베이크"

#: controllersPanel.jsx:51
#, qt-format
msgid "Controller settings"
msgstr "컨트롤러 설정"

#: controllersPanel.jsx:53
#, qt-format
msgid "Edit selected controllers."
msgstr "선택한 컨트롤러를 편집합니다."

#: controllersPanel.jsx:127
#, qt-format
msgid "Use AE Null Objects"
msgstr "AE 널 오브젝트 사용"

#: controllersPanel.jsx:128
#, qt-format
msgid "Use Shape Layers"
msgstr "셰이프 레이어 사용"

#: controllersPanel.jsx:129
#, qt-format
msgid "Use Shape Layers (Draft mode)"
msgstr "셰이프 레이어 사용 (초안 모드)"

#: controllersPanel.jsx:130
#, qt-format
msgid "Use Raster Layers (PNG)"
msgstr "래스터 레이어 (PNG) 사용"

#: controllersPanel.jsx:138
#, qt-format
msgid "Don't lock scale of null controllers."
msgstr "널 컨트롤러의 스케일을 잠그지 않습니다."

#: controllersPanel.jsx:139
#, qt-format
msgid "The scale of null controllers, and After Effects nulls as controllers created by Duik won't be locked by default."
msgstr "널 컨트롤러의 스케일과 Duik이 만든 After Effects 널 컨트롤러는 기본적으로 잠기지 않습니다."

#: controllersPanel.jsx:157
#, qt-format
msgid "Icon color"
msgstr "아이콘 색상"

#: controllersPanel.jsx:158
#, qt-format
msgid "Set the color of the selected controllers.\n\n"
"[Alt]: assigns a random color for each controller."
msgstr "선택한 컨트롤러의 색상을 설정합니다.\n\n"
"[Alt]: 각 컨트롤러에 랜덤 색상을 지정합니다."

#: controllersPanel.jsx:160
#, qt-format
msgid "Icon size"
msgstr "아이콘 크기"

#: controllersPanel.jsx:165
#, qt-format
msgid "Change the size of the controller."
msgstr "컨트롤러의 크기를 변경합니다."

#: controllersPanel.jsx:169
#, qt-format
msgid "Icon opacity"
msgstr "아이콘 불투명도"

#: controllersPanel.jsx:174
#, qt-format
msgid "Change the opacity of the controllers."
msgstr "컨트롤러의 불투명도를 변경합니다."

#: controllersPanel.jsx:180
#, qt-format
msgid "Anchor color"
msgstr "앵커 색상"

#: controllersPanel.jsx:181
#, qt-format
msgid "Set the color of the selected anchors.\n\n"
"[Alt]: assigns a random color for each anchor."
msgstr "선택한 앵커의 색상을 설정합니다.\n\n"
"[Alt]: 각 앵커에 랜덤 색상을 지정합니다."

#: controllersPanel.jsx:183
#, qt-format
msgid "Anchor size"
msgstr "앵커 크기"

#: controllersPanel.jsx:188
#, qt-format
msgid "Change the size of the anchor."
msgstr "앵커의 크기를 변경합니다."

#: controllersPanel.jsx:192
#, qt-format
msgid "Anchor opacity"
msgstr "앵커 불투명도"

#: controllersPanel.jsx:197
#, qt-format
msgid "Change the opacity of the anchors."
msgstr "앵커의 불투명도를 변경합니다."

#: controllersPanel.jsx:233
#, qt-format
msgid "Apply changes.\n\n"
"[Alt]: assigns a random color to each layer."
msgstr "변경 사항을 적용합니다.\n\n"
"[Alt]: 각 레이어에 랜덤 색상을 지정합니다."

#: controllersPanel.jsx:238
#, qt-format
msgid "Edit Controllers"
msgstr "컨트롤러 편집"

#: controllersPanel.jsx:322
#, qt-format
msgid "Create a rotation controller."
msgstr "회전 컨트롤러를 생성합니다."

#: controllersPanel.jsx:329
#, qt-format
msgid "Create a horizontal translation controller."
msgstr "수평 이동 컨트롤러를 생성합니다."

#: controllersPanel.jsx:335
#, qt-format
msgid "Create a vertical translation controller."
msgstr "수직 이동 컨트롤러를 생성합니다."

#: controllersPanel.jsx:341
#, qt-format
msgid "Create a translation controller."
msgstr "이동 컨트롤러를 생성합니다."

#: controllersPanel.jsx:347
#, qt-format
msgid "Create a translation and rotation controller."
msgstr "이동 및 회전 컨트롤러를 생성합니다."

#: controllersPanel.jsx:357
#, qt-format
msgid "Create a camera controller."
msgstr "카메라 컨트롤러를 생성합니다."

#: controllersPanel.jsx:363
#, qt-format
msgid "Creates a slider controller."
msgstr "슬라이더 컨트롤러를 생성합니다."

#: controllersPanel.jsx:381
#, qt-format
msgid "Create an eyebrow controller."
msgstr "눈썹 컨트롤러를 생성합니다."

#: controllersPanel.jsx:391
#, qt-format
msgid "Creates an ear controller."
msgstr "귀 컨트롤러를 생성합니다."

#: controllersPanel.jsx:397
#, qt-format
msgid "Create a hair controller."
msgstr "머리카락 컨트롤러를 생성합니다."

#: controllersPanel.jsx:403
#, qt-format
msgid "Create a mouth controller."
msgstr "입 컨트롤러를 생성합니다."

#: controllersPanel.jsx:409
#, qt-format
msgid "Create a nose controller."
msgstr "코 컨트롤러를 생성합니다."

#: controllersPanel.jsx:415
#, qt-format
msgid "Create an eye controller."
msgstr "눈 컨트롤러를 생성합니다."

#: controllersPanel.jsx:425
#, qt-format
msgid "Create a head controller."
msgstr "머리 컨트롤러를 생성합니다."

#: controllersPanel.jsx:431
#, qt-format
msgid "Create a foot controller."
msgstr "발 컨트롤러를 생성합니다."

#: controllersPanel.jsx:437
#, qt-format
msgid "Create a paw controller."
msgstr "발바닥 컨트롤러를 생성합니다."

#: controllersPanel.jsx:443
#, qt-format
msgid "Create a hoof controller."
msgstr "발굽 컨트롤러를 생성합니다."

#: controllersPanel.jsx:449
#, qt-format
msgid "Create a hand controller."
msgstr "손 컨트롤러를 생성합니다."

#: controllersPanel.jsx:459
#, qt-format
msgid "Create a hips controller."
msgstr "엉덩이 컨트롤러를 생성합니다."

#: controllersPanel.jsx:465
#, qt-format
msgid "Create a body controller."
msgstr "몸체 컨트롤러를 생성합니다."

#: controllersPanel.jsx:471
#, qt-format
msgid "Create a neck and shoulders controller."
msgstr "목과 어깨 컨트롤러를 생성합니다."

#: controllersPanel.jsx:477
#, qt-format
msgid "Create a torso controller."
msgstr "몸통 컨트롤러를 생성합니다."

#: controllersPanel.jsx:483
#, qt-format
msgid "Create a vertebrae (neck or spine) controller."
msgstr "척추뼈(목 또는 척추) 컨트롤러를 생성합니다."

#: controllersPanel.jsx:493
#, qt-format
msgid "Create a fin controller."
msgstr "지느러미 컨트롤러를 생성합니다."

#: controllersPanel.jsx:499
#, qt-format
msgid "Create a wing controller."
msgstr "날개 컨트롤러를 생성합니다."

#: controllersPanel.jsx:505
#, qt-format
msgid "Create a pincer controller."
msgstr "집게 컨트롤러를 생성합니다."

#: controllersPanel.jsx:511
#, qt-format
msgid "Create a tail controller."
msgstr "꼬리 컨트롤러를 생성합니다."

#: controllersPanel.jsx:517
#, qt-format
msgid "Create a hair strand controller."
msgstr "머리카락 가닥 컨트롤러를 생성합니다."

#: controllersPanel.jsx:526
#, qt-format
msgid "Create an audio controller."
msgstr "오디오 컨트롤러를 생성합니다."

#: controllersPanel.jsx:532
#, qt-format
msgid "Create a null controller."
msgstr "널 컨트롤러를 생성합니다."

#: controllersPanel.jsx:538
#, qt-format
msgid "Create an After Effects null controller."
msgstr "After Effects 널 컨트롤러를 생성합니다."

#: controllersPanel.jsx:549
#, qt-format
msgid "Pseudo-effects"
msgstr "수도 이펙트"

#: controllersPanel.jsx:551
#, qt-format
msgid "Create pre-rigged pseudo-effects."
msgstr "사전 리깅된 수도 이펙트를 생성합니다."

#: controllersPanel.jsx:556
#, qt-format
msgid "Eyes"
msgstr "눈"

#: controllersPanel.jsx:558
#, qt-format
msgid "Create a pre-rigged pseudo-effect to control eyes."
msgstr "눈을 제어하는 사전 리깅된 수도 이펙트를 생성합니다."

#: controllersPanel.jsx:564
#, qt-format
msgid "Fingers"
msgstr "손가락"

#: controllersPanel.jsx:566
#, qt-format
msgid "Create a pre-rigged pseudo-effect to control fingers."
msgstr "손가락을 제어하는 사전 리깅된 수도 이펙트를 생성합니다."

#: controllersPanel.jsx:574
#, qt-format
msgid "Create a pre-rigged pseudo-effect to control a hand and its fingers."
msgstr "손과 손가락을 제어하는 사전 리깅된 수도 이펙트를 생성합니다."

#: controllersPanel.jsx:582
#, qt-format
msgid "Create a pre-rigged pseudo-effect to control a head."
msgstr "머리를 제어하는 사전 리깅된 수도 이펙트를 생성합니다."

#: controllersPanel.jsx:591
#, qt-format
msgid "Extract"
msgstr "추출"

#: controllersPanel.jsx:593
#, qt-format
msgid "Extract the controllers from the selected precomposition, to animate from outside the composition."
msgstr "선택한 프리컴프에서 컨트롤러를 추출하여, 컴프 외부에서 애니메이션합니다."

#: homePanel.jsx:10
#, qt-format
msgid "OCO Meta-rig"
msgstr "OCO 메타리그"

#: homePanel.jsx:12
#, qt-format
msgid "Create, import, export Meta-Rigs and templates"
msgstr "메타리그와 템플릿을 생성, 가져오기, 내보내기합니다"

#: homePanel.jsx:20
#, qt-format
msgid "The bones and armatures panel"
msgstr "뼈대 및 아마추어 패널"

#: homePanel.jsx:26
#, qt-format
msgid "Links & constraints"
msgstr "링크 & 컨스트레인트"

#: homePanel.jsx:45
#, qt-format
msgid "Automation & expressions"
msgstr "자동화 & 표현식"

#: homePanel.jsx:72
#, qt-format
msgid "Tools"
msgstr "도구"

#: homePanel.jsx:80
#, qt-format
msgid "Get help"
msgstr "도움말"

#: homePanel.jsx:82
#, qt-format
msgid "Read the doc!"
msgstr "문서를 읽으세요!"

#: homePanel.jsx:90
#, qt-format
msgid "Support %1 if you love it!"
msgstr "%1이 마음에 드시면 지원해주세요!"

#: layerManager.jsx:11
#, qt-format
msgid "Create a null object."
msgstr "널 오브젝트를 생성합니다."

#: layerManager.jsx:26
#, qt-format
msgid "Create a solid layer."
msgstr "솔리드 레이어를 생성합니다."

#: layerManager.jsx:41
#, qt-format
msgid "Create an adjustment layer."
msgstr "조정 레이어를 생성합니다."

#: layerManager.jsx:58
#, qt-format
msgid "Create a shape layer."
msgstr "셰이프 레이어를 생성합니다."

#: layerManager.jsx:62
#, qt-format
msgid "Circle"
msgstr "원"

#: layerManager.jsx:77
#, qt-format
msgid "Square"
msgstr "사각형"

#: layerManager.jsx:92
#, qt-format
msgid "Rounded square"
msgstr "둥근 사각형"

#: layerManager.jsx:107
#, qt-format
msgid "Polygon"
msgstr "다각형"

#: layerManager.jsx:122
#, qt-format
msgid "Star"
msgstr "별"

#: layerManager.jsx:158
#, qt-format
msgid "Zero out the selected layers transformation.\n"
"[Alt]: Reset the transformation of the selected layers to 0.\n"
"[Ctrl] + [Alt]: Also resets the opacity to 100 %."
msgstr "선택한 레이어의 변환을 기본값으로 설정합니다.\n"
"[Alt]: 선택한 레이어의 변환을 0으로 초기화합니다.\n"
"[Ctrl] + [Alt]: 불투명도도 100%로 초기화합니다."

#: layerManager.jsx:177
#, qt-format
msgid "Auto-Rename & Tag"
msgstr "자동 이름변경 & 태그"

#: layerManager.jsx:179
#, qt-format
msgid "Automagically renames, tags and groups the selected layers (or all of them if there's no selection)"
msgstr "선택한 레이어(선택 없으면 모든 레이어)의 이름을 자동으로 변경, 태그 및 그룹화합니다."

#: layerManager.jsx:248
#, qt-format
msgid "Layer manager"
msgstr "레이어 관리자"

#: layerManager.jsx:251
#, qt-format
msgid "Setting layers type..."
msgstr "레이어 유형 설정 중..."

#: layerManager.jsx:253
#, qt-format
msgid "Setting layers location..."
msgstr "레이어 위치 설정 중..."

#: layerManager.jsx:255
#, qt-format
msgid "Setting layers side..."
msgstr "레이어 측면 설정 중..."

#: layerManager.jsx:257
#, qt-format
msgid "Setting layers group name..."
msgstr "레이어 그룹 이름 설정 중..."

#: layerManager.jsx:259
#, qt-format
msgid "Setting layers name..."
msgstr "레이어 이름 설정 중..."

#: mainPanel.jsx:11
#, qt-format
msgid "Create, import, export Meta-Rigs and templates\n\n"
msgstr "메타리그와 템플릿을 생성, 가져오기, 내보내기합니다.\n\n"

#: mainPanel.jsx:12
#, qt-format
msgid "[Alt]: Launches the corresponding ScriptUI Stand-Alone panel if it is installed."
msgstr "[Alt]: 설치된 경우 해당 ScriptUI 독립 패널을 실행합니다."

#: DuAEF.jsxinc:3168
#, qt-format
msgid "Test failed!"
msgstr "테스트 실패!"

#: DuAEF.jsxinc:10120
#, qt-format
msgid "Keep this panel open"
msgstr "이 패널 열어두기"

#: DuAEF.jsxinc:10718
#, qt-format
msgid "%1 Settings"
msgstr "%1 설정"

#: DuAEF.jsxinc:10743
#, qt-format
msgid "Set the language of the interface."
msgstr "인터페이스 언어를 설정합니다."

#: DuAEF.jsxinc:10766
#, qt-format
msgid "Settings file"
msgstr "설정 파일"

#: DuAEF.jsxinc:10768
#, qt-format
msgid "Set the location of the settings file."
msgstr "설정 파일의 위치를 설정합니다."

#: DuAEF.jsxinc:10779
#, qt-format
msgid "Set the highlight color."
msgstr "강조 색상을 설정합니다."

#: DuAEF.jsxinc:10782
#, qt-format
msgid "After Effects Blue"
msgstr "After Effects 파란색"

#: DuAEF.jsxinc:10784
#, qt-format
msgid "The After Effects highlighting blue"
msgstr "After Effects 강조 파란색"

#: DuAEF.jsxinc:10787
#, qt-format
msgid "RxLab Purple"
msgstr "RxLab 보라색"

#: DuAEF.jsxinc:10789
#, qt-format
msgid "The RxLaboratory Purple"
msgstr "RxLaboratory 보라색"

#: DuAEF.jsxinc:10792
#, qt-format
msgid "Rainbox Red"
msgstr "Rainbox 빨간색"

#: DuAEF.jsxinc:10794
#, qt-format
msgid "The Rainbox Productions Red"
msgstr "Rainbox Productions 빨간색"

#: DuAEF.jsxinc:10797
#, qt-format
msgid "After Effects Orange (CS6)"
msgstr "After Effects 주황색 (CS6)"

#: DuAEF.jsxinc:10799
#, qt-format
msgid "The After Effects highlighting orange from good ol'CS6"
msgstr "그 시절 CS6의 After Effects 강조 주황색"

#: DuAEF.jsxinc:10802
#, qt-format
msgid "Custom..."
msgstr "사용자 지정..."

#: DuAEF.jsxinc:10804
#, qt-format
msgid "Select a custom color."
msgstr "사용자 지정 색상을 선택합니다."

#: DuAEF.jsxinc:10811
#, qt-format
msgid "Select the UI mode."
msgstr "UI 모드를 선택합니다."

#: DuAEF.jsxinc:10814
#, qt-format
msgid "Rookie"
msgstr "초보"

#: DuAEF.jsxinc:10816
#, qt-format
msgid "The easiest-to-use mode, but also the biggest UI."
msgstr "가장 사용하기 쉬운 모드이지만 UI가 가장 큽니다."

#: DuAEF.jsxinc:10819
#, qt-format
msgid "Standard"
msgstr "표준"

#: DuAEF.jsxinc:10821
#, qt-format
msgid "The standard not-too-big UI."
msgstr "적당한 크기의 표준 UI."

#: DuAEF.jsxinc:10824
#, qt-format
msgid "Expert"
msgstr "전문가"

#: DuAEF.jsxinc:10826
#, qt-format
msgid "The smallest UI, for expert users."
msgstr "전문가 사용자를 위한 가장 작은 UI."

#: DuAEF.jsxinc:10835
#, qt-format
msgid "Extract UI Icons"
msgstr "UI 아이콘 추출"

#: DuAEF.jsxinc:10837
#, qt-format
msgid "You can replace existing icons when they're extracted."
msgstr "추출할 때 기존 아이콘을 교체할 수 있습니다."

#: DuAEF.jsxinc:10842
#, qt-format
msgid "Open the folder containing the extracted icons."
msgstr "추출된 아이콘이 있는 폴더를 엽니다."

#: DuAEF.jsxinc:10850
#, qt-format
msgid "Normal mode"
msgstr "일반 모드"

#: DuAEF.jsxinc:10852
#, qt-format
msgid "Use at your own risk!"
msgstr "사용에 따른 위험은 본인 부담!"

#: DuAEF.jsxinc:10853
#, qt-format
msgid "Dev and Debug mode"
msgstr "개발 및 디버그 모드"

#: DuAEF.jsxinc:10945
#, qt-format
msgid "Check for updates"
msgstr "업데이트 확인"

#: DuAEF.jsxinc:10959
#, qt-format
msgid "Default"
msgstr "기본값"

#: DuAEF.jsxinc:10961
#, qt-format
msgid "Reset the settings to their default values."
msgstr "설정을 기본값으로 초기화합니다."

#: DuAEF.jsxinc:10970
#, qt-format
msgid "Apply settings."
msgstr "설정 적용."

#: DuAEF.jsxinc:11047
#, qt-format
msgid "You may need to restart the script for all changes to take effect."
msgstr "모든 변경 사항을 적용하려면 스크립트를 다시 시작해야 할 수 있습니다."

#: DuAEF.jsxinc:11079
#, qt-format
msgid "Thank you for your donations!"
msgstr "기부해 주셔서 감사합니다!"

#: DuAEF.jsxinc:11105
#, qt-format
msgid "Edit settings"
msgstr "설정 편집"

#: DuAEF.jsxinc:11448
#, qt-format
msgid "Options"
msgstr "옵션"

#: DuAEF.jsxinc:11830
#, qt-format
msgid "Bug Report or Feature Request"
msgstr "버그 보고 또는 기능 요청"

#: DuAEF.jsxinc:11831
#, qt-format
msgid "Bug report\n"
"Feature request\n\n"
"Tell us what's wrong or request a new feature."
msgstr "버그 보고\n"
"기능 요청\n\n"
"문제점을 알려주거나 새 기능을 요청하세요."

#: DuAEF.jsxinc:11874
#, qt-format
msgid "Help"
msgstr "도움말"

#: DuAEF.jsxinc:11875
#, qt-format
msgid "Get help."
msgstr "도움말을 확인합니다."

#: DuAEF.jsxinc:11919
#, qt-format
msgid "Translate %1"
msgstr "%1 번역"

#: DuAEF.jsxinc:11920
#, qt-format
msgid "Help translating %1 to make it available to more people."
msgstr "%1을 번역하여 더 많은 사람들이 사용할 수 있도록 도와주세요."

#: DuAEF.jsxinc:12138
#, qt-format
msgid "New version"
msgstr "새 버전"

#: DuAEF.jsxinc:12282
#, qt-format
msgid "This month, the %1 fund is $%2.\n"
"That's %3% of our monthly goal ( $%4 )\n\n"
"Click on this button to join the development fund!"
msgstr "이달 %1 기금은 $%2입니다.\n"
"월간 목표($%4)의 %3%입니다.\n\n"
"이 버튼을 클릭하여 개발 기금에 참여하세요!"

#: DuAEF.jsxinc:13088
#, qt-format
msgid "Cancel"
msgstr "취소"

#. "path for a file or a folder"
#: DuAEF.jsxinc:13645
#, qt-format
msgctxt "file system"
msgid "Path..."
msgstr ""

#: DuAEF.jsxinc:14404
#, qt-format
msgid "Set a random value."
msgstr "랜덤 값을 설정합니다."

#: DuAEF.jsxinc:14681
#, qt-format
msgid "Magic is happening"
msgstr "마법이 일어나고 있습니다"

#: DuAEF.jsxinc:14706
#, qt-format
msgid "Working"
msgstr "작업 중"

#. "an item in the After Effects project"
#: DuAEF.jsxinc:15146
#, qt-format
msgctxt "project"
msgid "Item"
msgstr ""

#. "as in "run script""
#: DuAEF.jsxinc:15147
#, qt-format
msgctxt "file"
msgid "Run"
msgstr ""

#: DuAEF.jsxinc:15148
#, qt-format
msgid "Open folder"
msgstr "폴더 열기"

#: DuAEF.jsxinc:15149
#, qt-format
msgid "Add item or category"
msgstr "항목 또는 카테고리 추가"

#: DuAEF.jsxinc:15150
#, qt-format
msgid "Edit item or category"
msgstr "항목 또는 카테고리 편집"

#: DuAEF.jsxinc:15151
#, qt-format
msgid "Remove item or category"
msgstr "항목 또는 카테고리 제거"

#: DuAEF.jsxinc:15325
#, qt-format
msgid "Item not found."
msgstr "항목을 찾을 수 없습니다."

#: DuAEF.jsxinc:15400
#, qt-format
msgid "Remove all"
msgstr "전체 제거"

#. "start typing a command in a command line interface"
#: DuAEF.jsxinc:15410
#, qt-format
msgid "Start typing..."
msgstr "입력 시작..."

#. "refresh a list"
#: DuAEF.jsxinc:15538
#, qt-format
msgid "Refresh"
msgstr "새로고침"

#: DuAEF.jsxinc:15556
#, qt-format
msgid "Category"
msgstr "카테고리"

#: DuAEF.jsxinc:17054
#, qt-format
msgid "Tip"
msgstr "팁"

#: DuAEF.jsxinc:17620
#, qt-format
msgctxt "Anatomy"
msgid "Feather"
msgstr ""

#: DuAEF.jsxinc:17903
#, qt-format
msgctxt "Anatomy"
msgid "Fishbone"
msgstr ""

#: DuAEF.jsxinc:19058
#, qt-format
msgctxt "Select"
msgid "None"
msgstr ""

#: DuAEF.jsxinc:19523
#, qt-format
msgid "Select layers"
msgstr "레이어 선택"

#: DuAEF.jsxinc:19707
#, qt-format
msgid "Active composition"
msgstr "활성 컴포지션"

#: DuAEF.jsxinc:19711
#, qt-format
msgid "Selected compositions"
msgstr "선택한 컴포지션"

#: DuAEF.jsxinc:19715
#, qt-format
msgid "All compositions"
msgstr "모든 컴포지션"

#. "%1 will be the name of the panel"
#: DuAEF.jsxinc:20982
#, qt-format
msgid "The '%1' panel is not installed."
msgstr "'%1' 패널이 설치되지 않았습니다."

#: DuAEF.jsxinc:28886
#, qt-format
msgid "You're starting a process which can take some time."
msgstr "시간이 걸릴 수 있는 프로세스를 시작합니다."

#: DuAEF.jsxinc:28887
#, qt-format
msgid "Hiding layer controls will improve performance a lot. Do you want to toggle layer controls now?"
msgstr "레이어 컨트롤을 숨기면 성능이 크게 향상됩니다. 지금 레이어 컨트롤을 전환하시겠습니까?"

#: DuAEF.jsxinc:28888
#, qt-format
msgid "If layer controls are already hidden, you can ignore this."
msgstr "레이어 컨트롤이 이미 숨겨져 있으면 무시하셔도 됩니다."

#: DuAEF.jsxinc:28892
#, qt-format
msgid "Permanently disable this alert."
msgstr "이 알림을 영구적으로 비활성화합니다."

#: DuAEF.jsxinc:28894
#, qt-format
msgid "You can disable this alert dialog from showing before long operations.\n"
"Layer Controls state won't be changed."
msgstr "장시간 작업 전에 이 알림 대화 상자가 표시되지 않도록 비활성화할 수 있습니다.\n"
"레이어 컨트롤 상태는 변경되지 않습니다."

#: DuAEF.jsxinc:28895
#, qt-format
msgid "This alert will be disabled."
msgstr "이 알림이 비활성화됩니다."

#: DuAEF.jsxinc:28908
#, qt-format
msgid "Ignore"
msgstr "무시"

#: DuAEF.jsxinc:28913
#, qt-format
msgid "Hide layer controls"
msgstr "레이어 컨트롤 숨기기"

#: DuAEF.jsxinc:28949
#, qt-format
msgid "Magic is happening..."
msgstr "마법이 일어나고 있습니다..."

#: DuAEF.jsxinc:29432
#, qt-format
msgid "Project Root"
msgstr "프로젝트 루트"

#: DuAEF.jsxinc:30561
#, qt-format
msgctxt "After Effects Layer"
msgid "Shape"
msgstr ""

#: DuAEF.jsxinc:30571
#, qt-format
msgid "Rectangle"
msgstr "직사각형"

#: DuAEF.jsxinc:30576
#, qt-format
msgid "Rounded rectangle"
msgstr "둥근 직사각형"

#: DuAEF.jsxinc:31455
#, qt-format
msgid "The pseudo effect file does not exist."
msgstr "수도 이펙트 파일이 존재하지 않습니다."

#: DuAEF.jsxinc:31517
#, qt-format
msgid "Invalid pseudo effect file or match name."
msgstr "유효하지 않은 수도 이펙트 파일 또는 매치 이름입니다."

#: DuSan_api.jsxinc:1152
#, qt-format
msgid "Sanity status: Unknown"
msgstr "상태: 알 수 없음"

#: DuSan_api.jsxinc:1154
#, qt-format
msgid "Sanity status: OK"
msgstr "상태: 정상"

#: DuSan_api.jsxinc:1156
#, qt-format
msgid "Sanity status: Information"
msgstr "상태: 정보"

#: DuSan_api.jsxinc:1158
#, qt-format
msgid "Sanity status: Warning"
msgstr "상태: 경고"

#: DuSan_api.jsxinc:1160
#, qt-format
msgid "Sanity status: Danger"
msgstr "상태: 위험"

#: DuSan_api.jsxinc:1162
#, qt-format
msgid "Sanity status: Critical"
msgstr "상태: 심각"

#: DuSan_api.jsxinc:1164
#, qt-format
msgid "Sanity status: Fatal"
msgstr "상태: 치명적"

#: DuSan_api.jsxinc:1184
#, qt-format
msgid "Unknown"
msgstr "알 수 없음"

#: DuSan_api.jsxinc:1192
#, qt-format
msgid "Information"
msgstr "정보"

#: DuSan_api.jsxinc:1196
#, qt-format
msgid "Warning"
msgstr "경고"

#: DuSan_api.jsxinc:1200
#, qt-format
msgid "Danger"
msgstr "위험"

#: DuSan_api.jsxinc:1204
#, qt-format
msgid "Critical"
msgstr "심각"

#: DuSan_api.jsxinc:1208
#, qt-format
msgid "Fatal"
msgstr "치명적"

#. "sanity test"
#: DuSan_api.jsxinc:1316
#, qt-format
msgid "Run all tests"
msgstr "모든 테스트 실행"

#. "sanity test"
#: DuSan_api.jsxinc:1317
#, qt-format
msgid "Run all the tests and displays the results."
msgstr "모든 테스트를 실행하고 결과를 표시합니다."

#. "sanity test"
#: DuSan_api.jsxinc:1367
#, qt-format
msgid "Toggle this test for the current project only."
msgstr "현재 프로젝트에서만 이 테스트를 전환합니다."

#. "(automatic)live fix for a sanity test"
#: DuSan_api.jsxinc:1381
#, qt-format
msgid "Enable or disable automatic live-fix."
msgstr "자동 실시간 수정을 활성화 또는 비활성화합니다."

#. "fix an issue detected by sanity tests"
#: DuSan_api.jsxinc:1392
#, qt-format
msgid "Fix now."
msgstr "지금 수정."

#. "sanity test"
#: DuSan_api.jsxinc:1408
#, qt-format
msgid "Run the current test."
msgstr "현재 테스트를 실행합니다."

#. "sanity test"
#: DuSan_api.jsxinc:1416
#, qt-format
msgid "Change the test settings."
msgstr "테스트 설정을 변경합니다."

#. "sanity test, label for duration between two tests"
#: DuSan_api.jsxinc:1423
#, qt-format
msgid "Test every:"
msgstr "테스트 주기:"

#: DuSan_api.jsxinc:1538
#, qt-format
msgid "Size limit (MB)"
msgstr "크기 제한 (MB)"

#: DuSan_api.jsxinc:1545
#, qt-format
msgid "Maximum number of items"
msgstr "최대 항목 수"

#: DuSan_api.jsxinc:1552
#, qt-format
msgid "Maximum number of precompositions in the root folder"
msgstr "루트 폴더의 최대 프리컴프 수"

#: DuSan_api.jsxinc:1556
#, qt-format
msgid "Default folder for precompositions"
msgstr "프리컴프 기본 폴더"

#: DuSan_api.jsxinc:1563
#, qt-format
msgid "Maximum unused comps in the project"
msgstr "프로젝트 내 최대 미사용 컴프 수"

#: DuSan_api.jsxinc:1567
#, qt-format
msgid "Folder for main comps (leave empty for project root)"
msgstr "메인 컴프 폴더 (비워두면 프로젝트 루트)"

#: DuSan_api.jsxinc:1574
#, qt-format
msgid "Maximum memory (GB)"
msgstr "최대 메모리 (GB)"

#: DuSan_api.jsxinc:1581
#, qt-format
msgid "Maximum number of essential properties in a comp"
msgstr "컴프 내 최대 필수 속성 수"

#: DuSan_api.jsxinc:1588
#, qt-format
msgid "Time limit before saving the project (mn)"
msgstr "프로젝트 저장 전 시간 제한 (분)"

#: DuSan_api.jsxinc:1595
#, qt-format
msgid "Uptime limit (mn)"
msgstr "가동 시간 제한 (분)"

#: DuSan_api.jsxinc:1600
#, qt-format
msgid "Composition Names"
msgstr "컴포지션 이름"

#: DuSan_api.jsxinc:1601
#, qt-format
msgid "Layer Names"
msgstr "레이어 이름"

#: DuSan_api.jsxinc:1602
#, qt-format
msgid "Expression engine"
msgstr "표현식 엔진"

#: DuSan_api.jsxinc:1603
#, qt-format
msgid "Project size"
msgstr "프로젝트 크기"

#: DuSan_api.jsxinc:1604
#, qt-format
msgid "Project items"
msgstr "프로젝트 항목"

#: DuSan_api.jsxinc:1605
#, qt-format
msgid "Duplicated footages"
msgstr "중복 푸티지"

#: DuSan_api.jsxinc:1606
#, qt-format
msgid "Unused footages"
msgstr "미사용 푸티지"

#: DuSan_api.jsxinc:1607
#, qt-format
msgid "Precompositions"
msgstr "프리컴포지션"

#: DuSan_api.jsxinc:1608
#, qt-format
msgid "Main compositions"
msgstr "메인 컴포지션"

#: DuSan_api.jsxinc:1609
#, qt-format
msgid "Memory in use"
msgstr "사용 중인 메모리"

#: DuSan_api.jsxinc:1610
#, qt-format
msgid "Essential properties"
msgstr "필수 속성"

#: DuSan_api.jsxinc:1611
#, qt-format
msgid "Time since last save"
msgstr "마지막 저장 이후 시간"

#: DuSan_api.jsxinc:1612
#, qt-format
msgid "Up time"
msgstr "가동 시간"

#: notePanel.jsx:89
#, qt-format
msgid "The project needs to be saved first."
msgstr "먼저 프로젝트를 저장해야 합니다."

#: notePanel.jsx:113
#, qt-format
msgid "Project"
msgstr "프로젝트"

#: notePanel.jsx:115
#, qt-format
msgid "Set a note for the current project"
msgstr "현재 프로젝트에 메모 설정"

#: notePanel.jsx:118
#, qt-format
msgid "Composition"
msgstr "컴포지션"

#: notePanel.jsx:120
#, qt-format
msgid "Set a note for the current composition"
msgstr "현재 컴포지션에 메모 설정"

#: notePanel.jsx:123
#, qt-format
msgid "Text file"
msgstr "텍스트 파일"

#: notePanel.jsx:125
#, qt-format
msgid "Select the file where to save the notes."
msgstr "메모를 저장할 파일을 선택합니다."

#: notePanel.jsx:138
#, qt-format
msgid "Reloads the note"
msgstr "메모 다시 불러오기"

#: notePanel.jsx:144
#, qt-format
msgid "New line: Ctrl/Cmd + Enter"
msgstr "새 줄: Ctrl/Cmd + Enter"

#: notePanel.jsx:163
#, qt-format
msgctxt "file"
msgid "Open..."
msgstr ""

#: notePanel.jsx:187
#, qt-format
msgctxt "file"
msgid "Save as..."
msgstr ""

#: ocoPanel.jsx:342
#, qt-format
msgid "Show envelops"
msgstr "엔벨로프 표시"

#: ocoPanel.jsx:347
#, qt-format
msgid "Show noodles"
msgstr "누들 표시"

#: ocoPanel.jsx:352
#, qt-format
msgid "Create new composition"
msgstr "새 컴포지션 만들기"

#: ocoPanel.jsx:362
#, qt-format
msgid "[Alt]: Create and build in a new composition."
msgstr "[Alt]: 새 컴포지션에서 만들고 빌드합니다."

#: ocoPanel.jsx:377
#, qt-format
msgid "Create OCO Meta-rig"
msgstr "OCO 메타리그 만들기"

#: ocoPanel.jsx:487
#, qt-format
msgid "Meta-Rig name"
msgstr "메타리그 이름"

#: ocoPanel.jsx:494
#, qt-format
msgid "Meta-Rig settings."
msgstr "메타리그 설정."

#: ocoPanel.jsx:533
#, qt-format
msgid "Meta-Rig"
msgstr "메타리그"

#: ocoPanel.jsx:534
#, qt-format
msgid "Build selected Meta-Rig."
msgstr "선택한 메타리그를 빌드합니다."

#: ocoPanel.jsx:539
#, qt-format
msgid "Create a new Meta-Rig from selected bones or create a new category."
msgstr "선택한 뼈대에서 새 메타리그를 만들거나 새 카테고리를 만듭니다."

#: ocoPanel.jsx:540
#, qt-format
msgid "Edit the selected Meta-Rig or category."
msgstr "선택한 메타리그 또는 카테고리를 편집합니다."

#: ocoPanel.jsx:541
#, qt-format
msgid "Remove the selected Meta-Rig or category from library."
msgstr "라이브러리에서 선택한 메타리그 또는 카테고리를 제거합니다."

#: ocoPanel.jsx:575
#, qt-format
msgid "Sorry, the OCO library folder can't be found."
msgstr "죄송합니다, OCO 라이브러리 폴더를 찾을 수 없습니다."

#: ocoPanel.jsx:579
#, qt-format
msgid "Select the OCO.config file."
msgstr "OCO.config 파일을 선택하세요."

#: ocoPanel.jsx:603
#, qt-format
msgid "Create OCO Meta-Rig"
msgstr "OCO 메타리그 만들기"

#: ocoPanel.jsx:609
#, qt-format
msgid "Selected bones"
msgstr "선택한 뼈대"

#: ocoPanel.jsx:610
#, qt-format
msgid "All bones"
msgstr "모든 뼈대"

#: ocoPanel.jsx:615
#, qt-format
msgid "Icon"
msgstr "아이콘"

#: ocoPanel.jsx:617
#, qt-format
msgid "Choose an icon to asssicate with the new Meta-Rig"
msgstr "새 메타리그에 연결할 아이콘을 선택하세요"

#: ocoPanel.jsx:629
#, qt-format
msgid "Meta-Rig Name"
msgstr "메타리그 이름"

#: ocoPanel.jsx:630
#, qt-format
msgid "Choose the name of the meta-rig."
msgstr "메타리그의 이름을 선택하세요."

#: ocoPanel.jsx:636
#, qt-format
msgid "Character height:"
msgstr "캐릭터 높이:"

#: ocoPanel.jsx:637
#, qt-format
msgid "cm"
msgstr ""

#: ocoPanel.jsx:645
#, qt-format
msgid "Export the selected armature to an OCO Meta-Rig file."
msgstr "선택한 아마추어를 OCO 메타리그 파일로 내보냅니다."

#: ocoPanel.jsx:653
#, qt-format
msgid "Please, choose a name for the meta-rig"
msgstr "메타리그의 이름을 선택해주세요"

#: ocoPanel.jsx:688
#, qt-format
msgid "The file: \"{#}\" already exists.\n"
"Do you want to overwrite this file?"
msgstr ""

#: ocoPanel.jsx:703
#, qt-format
msgid "Sorry, we can't save an OCO file directly in the current category."
msgstr "죄송합니다, 현재 카테고리에 직접 OCO 파일을 저장할 수 없습니다."

#: ocoPanel.jsx:793
#, qt-format
msgid "Are you sure you want to remove the Meta-Rig \"{#}\"?"
msgstr ""

#: ocoPanel.jsx:807
#, qt-format
msgid "Are you sure you want to remove the category \"{#}\" and all its meta-rigs?"
msgstr ""

#: scriptEditorPanel.jsx:22
#, qt-format
msgid "Run script"
msgstr "스크립트 실행"

#: scriptLibPanel.jsx:272
#, qt-format
msgid "All categories"
msgstr "모든 카테고리"

#: scriptLibPanel.jsx:290
#, qt-format
msgid "Dockable Scripts"
msgstr "도킹 가능 스크립트"

#: scriptLibPanel.jsx:299
#, qt-format
msgid "Ae Scripts"
msgstr "AE 스크립트"

#: scriptLibPanel.jsx:308
#, qt-format
msgid "Startup Scripts"
msgstr "시작 스크립트"

#: scriptLibPanel.jsx:317
#, qt-format
msgid "Shutdown Scripts"
msgstr "종료 스크립트"

#: scriptLibPanel.jsx:424
#, qt-format
msgid "Script settings"
msgstr "스크립트 설정"

#: scriptLibPanel.jsx:461
#, qt-format
msgid "Select icon"
msgstr "아이콘 선택"

#: scriptLibPanel.jsx:519
#, qt-format
msgid "Script name"
msgstr "스크립트 이름"

#: scriptLibPanel.jsx:568
#, qt-format
msgid "Open scripts with..."
msgstr "스크립트 열기..."

#. ""System" stands for Operating System here."
#: scriptLibPanel.jsx:570
#, qt-format
msgid "Select an application to open the scripts.\n"
"Leave the field empty to use the system default."
msgstr "스크립트를 열 애플리케이션을 선택하세요.\n"
"시스템 기본값을 사용하려면 비워두세요."

#: scriptLibPanel.jsx:589
#, qt-format
msgid "Use the Duik quick editor."
msgstr "Duik 빠른 편집기를 사용합니다."

#: scriptLibPanel.jsx:591
#, qt-format
msgid "Use the Duik quick script editor to edit the selected script."
msgstr "Duik 빠른 스크립트 편집기를 사용하여 선택한 스크립트를 편집합니다."

#: scriptLibPanel.jsx:617
#, qt-format
msgid "Run the selected script.\n\n"
"[Alt]: Run the script as a standard script even if it's a dockable ScriptUI panel."
msgstr "선택한 스크립트를 실행합니다.\n\n"
"[Alt]: 도킹 가능한 ScriptUI 패널이더라도 표준 스크립트로 실행합니다."

#: scriptLibPanel.jsx:618
#, qt-format
msgid "Add a new script or a category to the library."
msgstr "라이브러리에 새 스크립트 또는 카테고리를 추가합니다."

#: scriptLibPanel.jsx:620
#, qt-format
msgid "Removes the selected script or category from the library."
msgstr "라이브러리에서 선택한 스크립트 또는 카테고리를 제거합니다."

#: scriptLibPanel.jsx:621
#, qt-format
msgid "Edit the selected script.\n\n"
"[Alt]: Use the Duik quick editor."
msgstr "선택한 스크립트를 편집합니다.\n\n"
"[Alt]: Duik 빠른 편집기를 사용합니다."

#: scriptLibPanel.jsx:632
#, qt-format
msgid "Script not found"
msgstr "스크립트를 찾을 수 없음"

#: scriptLibPanel.jsx:691
#, qt-format
msgid "Sorry, we can't save a script directly in the current category."
msgstr "죄송합니다, 현재 카테고리에 직접 스크립트를 저장할 수 없습니다."

#: scriptLibPanel.jsx:695
#, qt-format
msgid "Add new scripts to the library."
msgstr "라이브러리에 새 스크립트를 추가합니다."

#: settings.jsx:7
#, qt-format
msgid "Home panel enabled"
msgstr "홈 패널 활성화됨"

#: settings.jsx:9
#, qt-format
msgid "The home panel helps Duik to launch much faster.\n"
"Disabling it may make the launch time of Duik much slower."
msgstr "홈 패널은 Duik을 훨씬 빠르게 시작하도록 도와줍니다.\n"
"비활성화하면 Duik 시작 시간이 훨씬 느려질 수 있습니다."

#: settings.jsx:10
#, qt-format
msgid "Home panel disabled"
msgstr "홈 패널 비활성화됨"

#: settings.jsx:16
#, qt-format
msgid "Layer controls alert enabled"
msgstr "레이어 컨트롤 알림 활성화됨"

#: settings.jsx:18
#, qt-format
msgid "You can disable the \"Layer controls\" alert dialog which is shown before long operations."
msgstr "장시간 작업 전에 표시되는 \"레이어 컨트롤\" 알림 대화 상자를 비활성화할 수 있습니다."

#: settings.jsx:19
#, qt-format
msgid "Layer controls alert disabled"
msgstr "레이어 컨트롤 알림 비활성화됨"

#: toolsPanel.jsx:13
#, qt-format
msgid "Composition tools (crop, change settings...)"
msgstr "컴포지션 도구 (자르기, 설정 변경...)"

#: toolsPanel.jsx:17
#, qt-format
msgid "Layer"
msgstr "레이어"

#: toolsPanel.jsx:23
#, qt-format
msgid "Text"
msgstr "텍스트"

#: toolsPanel.jsx:25
#, qt-format
msgid "Text tools (rename, search and replace...)"
msgstr "텍스트 도구 (이름 변경, 찾기 및 바꾸기...)"

#: toolsPanel.jsx:29
#, qt-format
msgid "Scripting"
msgstr "스크립팅"

#: toolsPanel.jsx:31
#, qt-format
msgid "Scripting tools"
msgstr "스크립팅 도구"

#: toolsPanel.jsx:49
#, qt-format
msgid "Crops the selected precompositions using the bounds of their masks."
msgstr "마스크 범위를 사용하여 선택한 프리컴프를 자릅니다."

#: toolsPanel.jsx:56
#, qt-format
msgid "Sets the current or selected composition(s) settings, also changing the settings of all precompositions."
msgstr "현재 또는 선택한 컴포지션의 설정을 변경하며, 모든 프리컴프 설정도 변경합니다."

#: toolsPanel.jsx:97
#, qt-format
msgid "Rename"
msgstr "이름 변경"

#: toolsPanel.jsx:98
#, qt-format
msgid "Renames the selected items (layers, pins, project items...)"
msgstr "선택한 항목의 이름을 변경합니다 (레이어, 핀, 프로젝트 항목...)"

#: toolsPanel.jsx:145
#, qt-format
msgid "Puppet pins"
msgstr "퍼펫 핀"

#: toolsPanel.jsx:150
#, qt-format
msgid "Update expressions"
msgstr "표현식 업데이트"

#: toolsPanel.jsx:152
#, qt-format
msgid "Automatically updates the expressions."
msgstr "표현식을 자동으로 업데이트합니다."

#: toolsPanel.jsx:156
#, qt-format
msgid "Remove the first digits"
msgstr "앞자리 숫자 제거"

#: toolsPanel.jsx:159
#, qt-format
msgid "digits"
msgstr "자릿수"

#: toolsPanel.jsx:163
#, qt-format
msgid "Remove the last digits"
msgstr "뒷자리 숫자 제거"

#: toolsPanel.jsx:170
#, qt-format
msgid "Number from"
msgstr "번호 시작"

#. "as in "reverse numbering / reverse order""
#: toolsPanel.jsx:178
#, qt-format
msgid "Reverse"
msgstr "반전"

#: toolsPanel.jsx:179
#, qt-format
msgid "Number from last to first."
msgstr "마지막에서 첫 번째로 번호 매기기."

#: toolsPanel.jsx:187
#, qt-format
msgid "Prefix"
msgstr "접두사"

#: toolsPanel.jsx:200
#, qt-format
msgid "Suffix"
msgstr "접미사"

#: toolsPanel.jsx:308
#, qt-format
msgid "Search and replace"
msgstr "찾기 및 바꾸기"

#: toolsPanel.jsx:309
#, qt-format
msgid "Searches and replaces text in the project."
msgstr "프로젝트에서 텍스트를 찾고 바꿉니다."

#: toolsPanel.jsx:323
#, qt-format
msgid "Expressions"
msgstr "표현식"

#: toolsPanel.jsx:324
#, qt-format
msgid "Texts"
msgstr "텍스트"

#: toolsPanel.jsx:341
#, qt-format
msgid "All Compositions"
msgstr "모든 컴포지션"

#: toolsPanel.jsx:360
#, qt-format
msgid "Compositions"
msgstr "컴포지션"

#: toolsPanel.jsx:368
#, qt-format
msgid "Footages"
msgstr "푸티지"

#: toolsPanel.jsx:376
#, qt-format
msgid "Folders"
msgstr "폴더"

#: toolsPanel.jsx:382
#, qt-format
msgid "All items"
msgstr "모든 항목"

#: toolsPanel.jsx:383
#, qt-format
msgid "Selected items"
msgstr "선택한 항목"

#: toolsPanel.jsx:387
#, qt-format
msgid "Case sensitive"
msgstr "대소문자 구분"

#: toolsPanel.jsx:402
#, qt-format
msgid "Search"
msgstr "찾기"

#: toolsPanel.jsx:408
#, qt-format
msgid "Replace"
msgstr "바꾸기"

#: toolsPanel.jsx:415
#, qt-format
msgid "Search and replace text in the project."
msgstr "프로젝트에서 텍스트를 찾고 바꿉니다."

#: toolsPanel.jsx:599
#, qt-format
msgid "Script library"
msgstr "스크립트 라이브러리"

#: toolsPanel.jsx:601
#, qt-format
msgid "Quickly access and run all your scripts and panels."
msgstr "모든 스크립트와 패널에 빠르게 접근하고 실행합니다."

#: toolsPanel.jsx:624
#, qt-format
msgid "Scriptify expression"
msgstr "표현식 스크립트화"

#: toolsPanel.jsx:626
#, qt-format
msgid "Generate a handy ExtendScript code to easily include the selected expression into a script."
msgstr "선택한 표현식을 스크립트에 쉽게 포함시킬 수 있는 ExtendScript 코드를 생성합니다."

#: toolsPanel.jsx:675
#, qt-format
msgid "Script editor"
msgstr "스크립트 편집기"

#: toolsPanel.jsx:677
#, qt-format
msgid "A quick editor for editing and running simple scripts and snippets."
msgstr "간단한 스크립트와 코드 조각을 편집하고 실행하는 빠른 편집기입니다."

#: ui.jsx:22
#, qt-format
msgid "Sanity status"
msgstr "상태 검사"

#: utils.jsx:37
#, qt-format
msgid "[Alt]: One controller for all layers.\n"
"[Ctrl]: Parent layers to the controllers."
msgstr "[Alt]: 모든 레이어에 하나의 컨트롤러.\n"
"[Ctrl]: 레이어를 컨트롤러에 부모 연결."

#: utils.jsx:106
#, qt-format
msgid "Art"
msgstr "아트"

#: utils.jsx:109
#, qt-format
msgid "Adjustment"
msgstr "조정"

#: utils.jsx:118
#, qt-format
msgid "Reposition the anchor points of all selected layers."
msgstr "선택한 모든 레이어의 앵커 포인트를 재배치합니다."

#: utils.jsx:125
#, qt-format
msgid "Use Full bones (with envelop and noodle)"
msgstr "전체 뼈대 사용 (엔벨로프와 누들 포함)"

#: utils.jsx:126
#, qt-format
msgid "Use Light bones"
msgstr "가벼운 뼈대 사용"

#: utils.jsx:149
#, qt-format
msgid "Include masks"
msgstr "마스크 포함"

#: utils.jsx:151
#, qt-format
msgid "Use the masks too to compute the bounds of the layers when repositionning the anchor point."
msgstr "앵커 포인트를 재배치할 때 레이어 범위를 계산하기 위해 마스크도 사용합니다."

#: utils.jsx:242
#, qt-format
msgid "Margin"
msgstr "여백"

#: utils.jsx:259
#, qt-format
msgid "Select the layer (texture/map)"
msgstr "레이어 선택 (텍스처/맵)"

#: utils.jsx:261
#, qt-format
msgid "Select the layer (texture) to use as an effector."
msgstr "이펙터로 사용할 레이어(텍스처)를 선택합니다."

#: utils.jsx:265
#, qt-format
msgid "Connect properties"
msgstr "속성 연결"

#: utils.jsx:296
#, qt-format
msgid "Align layers."
msgstr "레이어를 정렬합니다."

#: utils.jsx:297
#, qt-format
msgid "All selected layers will be aligned\n"
"to the last selected one."
msgstr "선택한 모든 레이어가\n"
"마지막으로 선택한 레이어에 정렬됩니다."

#: utils.jsx:380
#, qt-format
msgid "Clean Keyframes.\n"
"Automates the animation process, and makes it easier to control:\n"
"- Anticipation\n"
"- Motion interpolation\n"
"- Overlap\n"
"- Follow through or Bounce\n"
"- Soft Body simulation\n"
msgstr "키프레임 정리.\n"
"애니메이션 프로세스를 자동화하고 다음을 쉽게 제어합니다:\n"
"- 예비 동작\n"
"- 모션 보간\n"
"- 오버랩\n"
"- 팔로스루 또는 바운스\n"
"- 소프트 바디 시뮬레이션\n"

#: utils.jsx:384
#, qt-format
msgid "Alive (anticipation + interpolation + follow through)"
msgstr "살아있는 (예비 동작 + 보간 + 팔로스루)"

#: utils.jsx:386
#, qt-format
msgid "The default animation, with anticipation, motion interpolation and follow through."
msgstr "예비 동작, 모션 보간, 팔로스루가 포함된 기본 애니메이션."

#: utils.jsx:389
#, qt-format
msgid "Inanimate (interpolation + follow through)"
msgstr "무생물 (보간 + 팔로스루)"

#: utils.jsx:391
#, qt-format
msgid "For inanimate objects.\n"
"Deactivate the anticipation."
msgstr "무생물 객체용.\n"
"예비 동작을 비활성화합니다."

#: utils.jsx:394
#, qt-format
msgid "True stop (anticipation + interpolation)"
msgstr "완전 정지 (예비 동작 + 보간)"

#: utils.jsx:396
#, qt-format
msgid "Deactivate the follow through animation."
msgstr "팔로스루 애니메이션을 비활성화합니다."

#: utils.jsx:399
#, qt-format
msgid "Exact keyframes (interpolation only)"
msgstr "정확한 키프레임 (보간만)"

#: utils.jsx:401
#, qt-format
msgid "Deactivates anticipation and follow through, and use the exact keyframe values.\n"
"Generate only the motion interpolation."
msgstr "예비 동작과 팔로스루를 비활성화하고 정확한 키프레임 값을 사용합니다.\n"
"모션 보간만 생성합니다."

#: utils.jsx:404
#, qt-format
msgid "Spring (follow through only)"
msgstr "스프링 (팔로스루만)"

#: utils.jsx:406
#, qt-format
msgid "Use AE keyframe interpolation and just animate the follow through."
msgstr "AE 키프레임 보간을 사용하고 팔로스루만 애니메이션합니다."

#: utils.jsx:409
#, qt-format
msgid "Spring (no simulation)"
msgstr "스프링 (시뮬레이션 없음)"

#: utils.jsx:411
#, qt-format
msgid "A lighter version of the spring, which works only if the property has it's own keyframes.\n"
"Motion from parent layers or the anchor point of the layer itself will be ignored."
msgstr "스프링의 가벼운 버전으로, 속성에 자체 키프레임이 있는 경우에만 작동합니다.\n"
"부모 레이어나 레이어 자체의 앵커 포인트에서의 모션은 무시됩니다."

#: utils.jsx:414
#, qt-format
msgid "Bounce (follow through only)"
msgstr "바운스 (팔로스루만)"

#: utils.jsx:416
#, qt-format
msgid "Use AE keyframe interpolation and just animate a bounce at the end."
msgstr "AE 키프레임 보간을 사용하고 끝에서 바운스만 애니메이션합니다."

#: utils.jsx:419
#, qt-format
msgid "Bounce (no simulation)"
msgstr "바운스 (시뮬레이션 없음)"

#: utils.jsx:424
#, qt-format
msgid "Limits"
msgstr "제한"

#: utils.jsx:426
#, qt-format
msgid "Limit the value the property can get."
msgstr "속성이 가질 수 있는 값을 제한합니다."

#: utils.jsx:616
#, qt-format
msgid "Adjusts the exposure of the animation\n"
"(changes and animates the framerate)\n\n"
"[Ctrl]: (Try to) auto-compute the best values."
msgstr "애니메이션의 노출을 조정합니다\n"
"(프레임 레이트를 변경하고 애니메이션합니다)\n\n"
"[Ctrl]: 최적의 값을 자동 계산합니다."

#: utils.jsx:627
#, qt-format
msgid "Automatically rig armatures (use the Links & constraints tab for more options)."
msgstr "아마추어를 자동으로 리깅합니다 (추가 옵션은 링크 & 컨스트레인트 탭 사용)."

#: utils.jsx:632
#, qt-format
msgid "3-Layer rig:"
msgstr "3레이어 리그:"

#: utils.jsx:664
#, qt-format
msgid "Long chain rig:"
msgstr "긴 체인 리그:"

#: utils.jsx:687
#, qt-format
msgid "Create a root controller"
msgstr "루트 컨트롤러 생성"

#: utils.jsx:693
#, qt-format
msgid "Baking:"
msgstr "베이크 중:"

#: utils.jsx:702
#, qt-format
msgid "Bake envelops"
msgstr "엔벨로프 베이크"

#: utils.jsx:709
#, qt-format
msgid "Remove deactivated noodles."
msgstr "비활성화된 누들 제거."

#: utils.jsx:750
#, qt-format
msgid "Add a list to the selected properties."
msgstr "선택한 속성에 목록을 추가합니다."

#: utils.jsx:751
#, qt-format
msgid "[Alt]: Adds a keyframe to the second slot (and quickly reveal it with [U] in the timeline)."
msgstr "[Alt]: 두 번째 슬롯에 키프레임을 추가합니다 (타임라인에서 [U]로 빠르게 표시)."

